(校園、穿越、奇幻)今年我三十三歲,回到了1998年(12)

這是此故事在ＬＩＨＫＧ的第十二個ＰＯＳＴ，最近狀態持續低沉,如果仲想不到辦法衝擊一下,相信難以繼續,要想辦法衝過這難關,已突破五十萬字.

請大家為我集氣，你們的支持就是我最大的動力，集氣方式不外乎正評、推ＰＯＳＴ、ＳＨＡＲＥ個故出去。

希望各位繼續大力支持，集氣與我共同完成三部曲。

小弟FACEBOOK專頁:

對上一個POST:

紙言大概一星期一更:

喜歡小弟的創作手法，可以看另一個以完成的作品
(純愛、洋蔥、懸疑)她從A片走出來(舊名:我女友竟是田中美佐)(更新至結局):

石梨家

成皇志：

故事主角，因墜進了倫敦金騙局，走上天台跳樓自殺，當他著地一刻回到了１９９８年，回到過去後，性格劇變，由之前的懦弱怕事變得自信、大膽、有主見，有多個別名：大鳩志、城隍廟、小志、老成的稱呼。

成家興：主角之弟，１９９８年時，是一名小六學生，喜愛打機

成人豪：

主角之父，果仁幫的過氣大佬，因貌似張耀揚，被稱為耀揚或高佬豪，以前是拳手，武技高強，但現在無業，因主角目睹他打主角的母親，所以兩人關係並不融洽。

青雲：成人豪手下，寄居在主角的家，在酒樓當侍應。

肥佬陞：成人豪手下，寄居在主角的家，睡覺時鼾聲好似打雷，在馬欖當馬伕，欠了主角的人情，多次相助主角。

其他家人：
母親：與成人豪分開後，搬到了油麻地的天台屋居住，好像已經有第二段感情。

阿婆：蕭愛，客家人，廚藝非凡，能操流利的廣東話、福建話、普通話、潮洲話、閩南話。

阿公：黃林，偶像為蔣中正、杜月笙，九七前，每逢雙十節會把青天白日滿地紅旗掛在窗外，加入了親國民黨的組織棉總，曾做出以個人之力力挫四名左仔的記錄，年青時，拒絕了當時港督葛量洪招攬。

五舅父：已婚，育有一女，在機場的一間運輸公司工作。

其他人物：
顧琛琛：在中一時，與主角同一班，與管佳莉及布正麗友好，與布正麗及湯仲謀陷入三角關係，失蹤了一段時間。

顧晉榮：阿興的小學同學，與阿興感情要好，為人醒目，經歷了拳佬事件，開始崇拜主角，很擔心離家已久的姐姐顧琛琛。

游大輝：主角的小學同學，又名瀨屎輝，在原來的時空因小事不相往來，主角回到１９９８，主動和解，暗戀宛琳珊。

金碧韻：蛇果日報的女記者，對成皇志的事蹟很好奇。

范倚敏：過去的時空是一宗震驚中外兇殺案的受害人。

吳林紫娣

４Ｄ班

女同學

管佳莉：

主角的初戀情人，吳林紫娣的校花之一，學業成績優秀，為人好勝，在２０１６年時已婚，育有一名女兒，主角回到１９９８，他們剛分手兩三個月，主角一直對她念念不忘，主角曾經誤會他的人格，後來證實誤會一場。

曾倩萍：管佳莉的最好朋友，黎早強說她像白老鼠，陳依官的暗戀對象。

宋蓮：管佳莉的朋友，教唆管佳莉與主角分手，貌醜體胖心黑格衰，與主角互相討厭。

宛琳珊：

吳林紫娣校花榜第二名，貌似佐佐木希，是一名上進、渴望脫貧的女孩，在２０１６時，介入賭王兒子的婚姻，曾與陸泳祥相戀。
香骨珊珊、俏臉凝雪、眉如遠山秋黛、眸如盈盈秋水，在窗外陽光映照下，白色的校裙輕紗搖曳，那雙比輕紗更滑嫩的修長美腿，呈現出白玉色的光暈，那種林黛玉式的病態美很惹人憐愛。

成敏研：吳林紫娣第一女運動員，年紀比主角要大上兩三年，暗戀主角，在２０１６時，是一名女警，育有兩子一女。

盛衣貝：學校羽毛球隊成員，與楊鳳瑤友好，曾與郭左杰相戀。

蕭娟惠：貌似怪味花，體形肥胖，被黎早強戲稱為蕭后。

方詠珊：吳林紫娣的校花之一，典型美少女，為人隨和愛笑。

楊德如：因體味濃烈，被黎早強稱為胡斐。

男同學

黎早強：

畢業後深潛不見蹤影，花名黎早洩，鋤ＤＥＥ會鐵腳之一，與主角在中三時已認識，有獨特審美眼光，為人口沒遮攔，大半班４Ｄ班同學的花名，亦出自他口。

郭左杰：鋤ＤＥＥ會鐵腳之一，貌似歌星魯樹安，曾與盛衣貝相戀，在２０１６年時已婚，育有一子一女，被黎早強稱為小西杰。

姚智風：鋤ＤＥＥ會鐵腳之一，十多年如一日的中間分界長髮及黑色粗框眼鏡造形，被黎早強稱為馬上風。

陳依官：

與同學及老師保持良好關係，學業成績優秀，但不修邊幅，暗戀曾倩萍，被黎早強稱為衣官禽獸。

陸泳祥：

2016年時，當上PTU，身在建制保護中，痛恨一切與保王派為敵的反對力量，暗戀楊鳳瑤，其後又與宛琳珊相戀，學校足球的隊員，體能優秀，但學業成績極差，被黎早強稱為陸泳犬。

林海原：

體形矮小，與陸泳祥友好，家中小康，住私樓，有鋪頭，學杖足球隊成員之一，球技了得，成績平平，被黎早強稱為林海狗，暗戀布正麗。

霍去登：年紀比主角大上兩三年，與林海原的哥哥友好，知道很多吳林紫娣學生們與石梨８座黑社會的事情。

何敏傑：轉校生，與主角及其朋友友好，被黎早強稱為何聞屎。

４Ｃ班同學
楊鳳瑤：

吳林紫娣的校花之一，貌似蘇麗珊，羽毛球校隊成員，讀書用功，可是數學是她的死穴，儘管實際年齡比主角大上半年，可是童顏的貌樣，主角稱呼她為死妹釘，陸泳祥的暗戀對象，偶像為瀧澤秀明，她的公公與宛琳珊的公公、主角的公公是數十年前的戰友。

這名女同學身形嬌小，有一張俏美稚純的臉蛋，那雙眸子純淨得像是一泓泉水，一頭短髮顯得她很清新可愛，無論模樣、神情及散發出來的氣質都很像蘇麗珊，

譚慧詩：長得尖嘴猴腮、豆豉眼，與布正麗友好。

許詠欣：虎背熊腰，像一名雄糾糾的男生，與布正麗友好。

牛辸明：在中三時，曾與主角同班，８座數字幫朱斌仔的手下，為人頭腦簡單，自以為是，經常向校內的低年級生入手，收他們當手下，稱呼主角為老成。

４Ｅ班同學

布正麗：

吳林紫娣的首席校花，雞扒妹與張栢芝混合體，身材超好，裙下之臣多不勝數，是吳林紫娣裡的大家姐，愛抽煙，經常與８座ＭＫ們為伍，曾與湯仲謀有一段情。

又或者「正」麗、索麗

身影娉婷，讓我感到有如春風輕拂，芙蓉初綻的感覺，女生媚豔無儔的容色和真實年齡不符，她的剪水雙眸中蕩出似水秋波，眉宇含春，嘴角帶笑，端的是一副萬種風情

呂靜宜：

吳林紫娣的校花之一，身高達一米八，貌似鍾嘉欣，為人好勝，成績優秀，善長樂理，家中富有，中二的時候由保羅廿世轉過來的轉校生。

剛剛的潤玉笑靨、那頭亮麗長發逶迤，益顯她瓜子面形的嬌俏靈巧，她的身形修長筆挺，有一對豐腴修長的玉腿，相信身高比我只高不低，最令人在意的是那顆長在眼角下的美人痣，增添了幾分嫵媚與銷魂。

陳志安：外來插班生，外貌算得上俊朗，明戀布正麗。

陳慧琼：管佳莉的好友，體胖心黑格衰脾氣臭自我中心，敵視主角，經常偷吃肉，教唆管佳莉與主角分手。

其他同學

柳豔：

中六的轉校生，吳林紫娣的校花之一，貌形春夏，上圍驚人，身材超好，因為是新移民及廿歲才讀中六，性格自卑，但為人很積極，熱心投入很多活動，學生會主席、紅社副社長、辯論社成員，又替主角和楊鳳瑤補習。

柳豔學姐，身形高挑，只是比身高近米八的呂靜宜略矮，但驕人的上圍不是呂靜宜可以比得上，巨胸、蜂腰、美臀、長腿，那起伏流暢的身段，如薄籠雲煙的遠山，在港女身上異常稀有，雖然她五官不是十分精緻，比不上布正麗、宛琳珊等人，但是皮膚白晢的她散發著一種引人的妖冶氣質，我本人覺得她的模樣好像踏血尋梅的女角春夏

何康誕：原本是安邦的學生，但會考成績未如理想，轉到吳林紫娣升讀六，自稱安邦學友，最後在歌唱比賽敗在主角與呂靜宜手上，只得第三名。及後在辯論比賽重遇安邦的同學，壓力太大，表現被評為災難級。

老師：

李老師simon lee：４Ｄ班中文老師兼班主任，外型似灰熊，有一把雞仔聲，教學方式讓學生昏昏欲睡，但對學生很好。

老馮：生物老師及訓導主任，對人對己均要求嚴格，學生們均很敬畏他。

ＭＩＳＳ ＬＯ：英文導師，頭形似雞蛋，被學生們暗地裡喚作ＥＧＧＨＥＡＤ。
袁老師：化學科女老師，外形乾澀瘦削，像個科學怪人一樣，口齒不清，為人古怪，很多學生均不喜歡她。

丁老師：數學科的男老師，身形肥胖，但打扮入時，很愛炫耀。

MIKE CHAN：體育科老師，在２０１６年的時候，早已因癌症逝世，主角回到１９９８時，他仍舊經常煙不離手。

張老師：Ｔ＆Ｔ的老師。

董老師：物理科老師，辯論社的導師，與作詞人植爺及作曲家暉洋友好，曾經幫助主角。

呂靜宜一家：

呂世伯：呂靜宜之父，白手興家，貌似卡士華，牙力與手握力超好。

呂伯母：呂靜宜之母，貌似水野朝陽，身材超好。

Humphrey：呂靜宜的哥哥，中文名呂溫侯，港大醫科生，向主角透露周平泰並非港醫科生一事。

警員：

苟雄：未來的警務處處長，主角曾經冒稱為苟雄的外甥，成功騙過房侍農。

水桂麗：駐守梨木樹警署，職位總督察，是房侍農的上司，又是呂靜宜的表姨。

房侍農：外表像吳孟達的中年警員，職位沙展，與主角多次言語上作出衝突，每次都被主角騙倒，曾經生擒賊王嚴喫灰。

石梨８座數字幫：

蛀牙：數字幫一哥。

孖腸哥：朱斌仔的黑道大哥。

湯伯符：湯仲謀同父異母兄長，黑幫花生幫的現任坐管。

湯文台：花生幫的創黨坐館，湯仲謀與湯伯符之父。

湯仲謀：

樣貌非常俊朗，酷似瀧澤秀明，中二已輟學，加入８座數字幫，傳聞曾讓多名女生懷孕，並充當姑爺仔的角色，誘騙女生買淫，與朱斌仔稱兄道弟，曾與布正麗相戀。
他星眉朗目、豐神俊朗、皮膚白晢、一頭長髮，長相與日本男星瀧澤秀明十分像，但他混身散發著壞孩子的邪氣，又是黑社會，這種長相、氣質和經歷，注定讓他成為女人湯丸，我記得他與我是同一級，但年紀應該比我大上兩三年，讀到中二已經輟學，

朱斌仔：以十六歲之齡入讀吳林紫娣的中一，中一陸運會，以超齡身份參加丙組賽事奪得多項金牌，中二輟學，加入８座數字幫，與湯仲謀稱兄道弟，曾回來當學校足球隊助教誘使了半隊足球隊成員加入了數字幫，離校後，仍有屬於他的勢力在吳林紫娣。

周平泰：冒認港大醫科生，曾與管佳莉相戀。

呂子明：扮作星探，欺騙了宛琳珊，打算利用手上的合約進行勒索。

張子布、魯子敬：扮作星探的飛仔。

朱君理：宋蓮男友，勸說宋蓮一同為周平泰圓謊。

蔣公奕：宋蓮介紹給陳慧琼的男生。

阿謹：南乳及湯仲謀之友。

南乳：一頭藍色長髮，高高瘦瘦的青年，為人欺善怕惡，暗戀布正麗。

飯桶武：一年級生，牛辸明的手下。

矮仔文：一年級生，牛辸明的手下。

建華：有輕度弱智的男人，經常被人欺負。

沈雲樂：三人幫的主腦，為人狠毒陰沉、行事狡猾，得知柳豔撞破他們的犯罪行為，騙柳豔回到該單位，打算把對方殺害。

劉星祖：愛吸毒，性格兇殘好色，好忍鬥狠，對周平泰的前女友管佳莉很有興趣。

黎洪瑋：沈雲樂的手下，沒有太多主見，聽從沈雲樂及劉星祖的說話行事

阿芳：布正麗的朋友，黎洪瑋的女友

真技安：

蔣天誅、蔣天殺：真技安龍頭大哥，縱橫黑白兩道傳奇人物。

秦代哥：拳佬、牙佬的黑道大哥。

拳佬：四兄弟中，排行最大，肌肉發達，氣焰非常。

牙佬：四兄弟中，排行第二。

貓仔：四兄弟中，排行第三。曾小時候因球賽輸了，找來兩名哥哥暴打主角。

番獌：四兄弟中，排行第小。耳濡目染，三名哥哥的惡行，行為亦異常霸道。

杏仁幫：

林玄德：杏仁幫的創黨坐館，成人豪的老大，成人豪出了事後，為對方奔走，亦暗地裡向孖腸要求不要騷擾主角。

阿益：精通多種武藝，林玄德的手下。

阿闘：林玄德之子，面色蒼白，雙目無神，一副像被酒色掏空了身體的紈絝子弟模樣。

龐律師：樣貌奇醜的律師。

吾萬達物流有限公司：

吾萬達：吾萬達物流有限公司的老闆，年約五十多歲，長得一副慈眉慈目的模樣，個子很矮小。

周小姐：英文名Venus，吾萬達物流有限公司operations assistant manager，被主角感動，所以盡力說服老闆僱用了主角。

聰哥、Ken、Joe、RAY、米仔、BEN、KIM：吾萬達物流有限公司同事。

柯家：

柯麗華：賭王柯漢生的孻女，被傳媒譽為全球最漂亮千金。

柯恩繼：賭王一眾子女中排行第七，柯麗華的同父異母哥哥，在過去的時空裡曾與宛琳珊有過一段情。

柯麗萍：賭王一眾子女中排行第九，柯麗華的同父異母姊姊。

Chapter ９０ 奇蹟之夜（下）

這場賽事曼聯穿上紅衣白褲作賽，拜仁則穿上灰色作客球衣。

負責球賽旁述的魚肉菜道：「依場曼聯個陣容可以講得上天殘地缺，隊長堅尼、中場大腦史高斯同中堅貝治都無得出啊！但係領隊費格遜都係堅持排出一貫嘅４４２陣式，右翼嘅碧咸仔移入中路拍住畢特校炮，傑斯就改去踢右翼，而布隆基斯就踢左翼。對面拜仁主力中場史高爾就暫列後備，陣容對比起曼聯就完整相得多，阿皮蛋依場波你點睇啊！」

「魚肉菜，場波整體上就毫無疑問拜仁佔優，不過都係嗰句啦！波係圓嘅，未到最後都未知結果。」

球賽開始，我瞧見布正麗呵欠連連，便道：「眼瞓就返屋企瞓啦！妳擺明都唔鍾意睇波，無謂勉強啦！」

布正麗道：「以前依啲時間我好精神架！因為日頭上堂嗰陣瞓覺，不過自從做咗兼職，個人忙咗，生活反而規律咗，十二點未夠就瞓架喇！」

自從顧琛琛死後，布正麗便一改之前的陋習，因為她要替顧琛琛照顧榮仔。

我道：「人有咗責任，個人就會變得積極，妳放心啦！榮仔唔會畀人賣返大陸架！」

布正麗瞧著我，道：「你依個方法真係得？」

我指了指電視，道：「睇下得唔得囉？」

實力佔優的拜仁在比賽開段已經不斷發動攻勢，殘陣應戰的曼聯負隅頑抗。

這時，曼聯後衛朗尼莊臣在禁區外侵犯了拜仁前鋒贊卡，拜仁得到了一個自由球，曼聯門神舒米高在指揮著隊友排好人場，拜仁三名善射罸球的球員艾芬寶、馬圖斯、巴士拿亦擺出了處理自由球的姿勢。

艾芬寶、馬圖斯商議一番後，遠離皮球，站在左方的巴士拿，看著皮球、助跑，右腳掃把腳一盪，皮球低飛劃出一個漂亮弧度越過人場飛向死角，曼聯門神舒米高視線受阻，未能作出任何反應，只能目送皮球飛入網窩。

繼續留名

房外傳來了一陣喝采聲，相信是投注了拜仁的球迷看見拜仁先入一球，吶喊一番。

正在賭錢的甘爺指了指電視，道：「英國波邊度上到大台架！哈哈，我買咗十萬上盤依家等收錢喇！」

布正麗看著電視，道：「咦！拜仁入波喎！咁你地係咪贏錢啊？」

我呆呆出神，由於我只是記得這場賽事的比數，並不記得是誰人進球，所以難以確定這場比賽是否依舊按著歷史去進行。

這時，房侍農回來，布正麗瞧了房侍農一眼，訝道：「喂！你買中咗喎！仲咩咁嘅樣啊？」

房侍農苦著臉道：「頭先我過去玩廿一點，輸咗三皮。」

布正麗倒抽了一口涼氣道：「吓！你唔係啊？十分鐘都無就輸咗三皮？」

我搖頭苦笑道：「你賭波贏三千五，到頭玩廿一點輸三萬，點搞啊？」

那名招呼我們的臭飛把一萬七千交給我們，我們平分後，房侍農看著手裡捏著的八千五百元，問道：「依家曼聯贏幾倍啊？」

「曼聯反勝四點五倍。」

我見房侍農從衣袋內拿出了一萬元，他打算連同剛收回來的八千五百元一同投注在曼聯上，我見狀立時拍了拍他的肩膀阻止道：「等陣！唔好咁衝動住！」

房侍農別過頭來瞧著我，一臉不解，問道：「咩事啊？師父唔係話曼聯會贏嘅咩？」

我道：「係，今晚曼聯會反勝，但係你依家買就笨喇！五倍都無，再等吓先啦！」

房侍農詫異道：「萬一曼聯追番一球，就無四點五倍架喇！」

「你同我定啦！曼聯唔會咁快追番，我定繼續睇波啦！」

布正麗勸道：「喂！成皇志，你有贏就算啦！唔係諗住繼續啊？」

「妳唔想榮仔畀佢老豆賣番上大陸，依個可以講得上係唯一嘅辦法。」

比賽繼續進行，落後一球的曼聯全力反樸，可是拜仁的門將簡恩有著出色的表現，把曼聯的攻勢一一化解。

上半場結束，拜仁保持一球領先優勢回去更衣室。

房侍農不斷查看曼聯反勝的賠率，他道：「阿志，依家曼聯反勝嘅賠率係五點五倍，可以出手未？」

房侍農見我搖頭，問道：「依家都未出得手？師父有無話要等到幾時啊？」

我記得曼聯追平及反勝的兩球是由舒寧咸和蘇斯克查射入的，現在這兩人還在後備席上，我壓低聲音道：「師父話過黑人今晚唔利曼聯，依家曼聯兩個前鋒都係黑人，最少要換走一個先。」

房侍農訝道：「如果曼聯唔換人，咁依場波咪輸硬？」

我道：「師父話過曼聯反勝，曼聯就會反勝，師父講咗拜仁入波先，依家真係拜仁入波先，師父係唔會錯，我地要對師父有信心啊！」

房侍農道：「頭先輸咗三萬，我依家好想追數啊！成身好似畀蟻咬咁。」

我聞言苦笑道：「咁無計嗰喎！邊個叫你咁爛賭嘖！忍耐都係投資嘅一種，你忍多四十五分鐘啦！」

布正麗一臉昏昏欲睡，我道：「喂！妳點啊？眼瞓就返去瞓啦！」

布正麗搖了搖頭道：「我頂得住，下半場都未開波。」

「ＯＫ，咁妳鍾意啦！」

下半場的比賽正式展開，曼聯一開波就搶攻，希望儘快收回失地，可是拜仁亦有備而來，就算採取守勢，偶而亦會打出甚有威脅的反擊，讓曼聯的球迷不禁手心冒汗，雙方一時間陷入拉据狀態。

比賽進行到第六十七分鐘，曼聯終於作出了第一個調動，以前鋒舒寧咸入替布隆基斯。

一直留意著曼聯反勝賠率的房侍農，喚道：「喂！阿志，換人喇！曼聯依家上到７倍喇！買得未啊？」

７倍，就算我把現在的本金全押在曼聯身上，派彩還是不足三十萬，最少要有十二倍。

我道：「仲未，仲差啲。」

這時候，湯仲謀走過來，他道：「你好似贏咗三千五之後，就一直無再投注，唔係諗注割禾青啊？」

我把身上所有錢掏了出來，我道：「我等緊機會曬冷，依度二萬八千蚊，過多陣，我就會投住，但係唔知你夠唔夠膽受？」

湯仲謀啞然失笑，道：「我用阿公錢同你賭，點解唔敢啊？」

「你放心，我一定會同你賭依鋪架！」

布正麗握著我的手，道：「成皇志，我支持你。」

我拍了拍布正麗的手背，湯仲謀把一切看在眼內，冷笑一聲道：「好啊！我等你。」

房侍農道：「喂！阿志，場波得番十五分鐘，係咪仲買曼聯架？」

我問道：「曼聯依家幾多倍啊？」

「上到九倍喇！買得未啊？」

「仲差少少，上到十二倍嗰陣同我講。」

比賽到了八十一分鐘，曼聯作出了第二個調動，以蘇斯克查換入了高爾。

房侍農道：「喂！阿志，依家曼聯上到十二點五倍喇！但係得番幾分鐘，係咪仲係買曼聯啊？」

我點頭道：「咁緊係啦！我地等咗成晚都係等依一刻之嘛！」

房侍農掏出了二萬元，而我則拿出了二萬八千元一同投注曼聯反勝。

那名招呼我們的臭飛拿不到主意，向湯仲謀回報，湯仲謀道：「得番幾分鐘，你仲買曼聯？」

「係啊？唔可以嘅咩？我話過實會曬冷架喎！你唔係驚啊？」

湯仲謀愣住了，坐在沙發看球賽的甘爺道：「喂！阿湯，有金執你都要諗啊？場波就完場，條傻仔送錢畀你洗喎！你唔敢受，我受喇！」

湯仲謀點了點頭道：「好，十分鐘都無，我就唔信曼聯入到兩球，我就受你依條飛。」

房侍農一臉憂心道：「喂！阿志，曼聯係咪真係可以反勝架！要入兩球喎！依家個勢仲係拜仁度。」

布正麗搖了搖頭道：「成皇志，嗰度差唔多五萬蚊，我唔知要返幾耐ＰＡＲＴ ＴＩＭＥ先可以賺到啊！」

我瞧了瞧兩人，皺了皺眉道：「仲咩嘖！贏緊架！我嫌買得細添啊！」

推 快啲有文

快，好緊張

push

推

已正皮

留名

黎啦黎啦黎啦

無文 早抖

我作出了孤注一擲後，湯仲謀便站在我附近。

此時，拜仁的入球功臣巴士拿在禁區外接應隊友的傳送，曼聯三名球員上前欄截，他向右前方推進，找到了射門的空間，然後施以一記挑射。

門將舒米高站在離球門較出的位置…

我與房侍農重注了曼聯，見狀不禁膛大了雙眼。

舒米高舉起雙手，奮然一躍，可是他還是碰不到皮球，皮球越過他後，向球門的方向墜下。

沒理由的，歷史明明是曼聯反勝二比一的，難道歷史已經改變了？

呯！

皮球打在門柱上，舒米高立時回身接住來球。

房侍農不禁驚呼了一聲：「嘩！好彩嘖！嚇到我標尿啊！」

我亦不禁手心冒汗，強裝鎮定道：「定啲嚟！」

湯仲謀嘿嘿冷笑，道：「差啲你就宣佈玩完喇！你仲讀緊書，嗰兩萬幾蚊！對你嚟講好重要嗰何？」

湯仲謀出口術向我施加精神上的壓力，我道：「踢波唔同打拳，唔係計點數，只要曼聯把握到兩個機會，我就嬴。」

在我身旁的布正麗，亦為我著急，她瞪著電視機喊道：「快啲傳畀碧咸啦！」

本來心情緊張的房侍農聞言，亦不禁莞爾，道：「喂！靚妹，依家係拜仁攞緊波喎！點傳畀碧咸啊？」

此時，拜仁在中場傳失，皮球真的落在碧咸腳下，碧咸在右邊推進，瞥了拜仁禁區的情形一眼，然後大腳把球送進禁區內，蘇斯克查搶點成功，插水式頭搥一頂，皮球飛向龍門近處。

房侍農喊道：「要入啊！」

可是拜仁門將簡恩橫身一撲牢牢把皮球接實。

湯仲謀道：「咁都唔入，未計補時得番五分鐘，依家到拜仁攻番轉頭。」

只要多堅持一會便奪冠的拜仁，沒有採取消極的戰術，繼續組織攻勢，此時，拜仁球員把皮球踢進了曼聯的禁區，拜仁後備入替的史高爾躍起迎頂，皮球落在曼聯球員之間，倏地一名拜仁球員搶點成功，他背向球門，搶先其他曼聯球員一步，一記倒掛金勾，這麼近的距離，球速這麼急勁的射門，舒米高只是反射地高舉著手，毫無把握把球救出。

砰！

可惜！皮球打在門楣上，拜仁未能提早結束這場賽事。

湯仲謀志得意滿地搖了搖頭，道：「真係可惜，本身拜仁可以贏二比零。」

湯仲謀口說可惜，但是他並不感到可惜，因為比賽時間已經到了八十八分鐘。

我道：「拜仁咁多機會都唔可以收曼聯皮，咁證明咗勝利女神仲未離棄曼聯。」

湯仲謀饒有趣味地打量我，道：「到咗依一刻，你仲相信你會贏。」

我展現一個信心十足的笑容，點頭道：「係啊！我反勝嘅信心越嚟越大啊！」

湯仲謀嘲笑道：「哈哈！費格遜同你講佢會贏啊？定係你係賭神啊？」

我笑道：「費格遜唔識我，我亦都唔係賭神，但係我發咗個夢，夢入面有個人同我講曼聯會反勝二比一，佢依家講中咗一半，我相信佢會中埋另外一半？」

湯仲謀聞言嗤之以鼻道：「邊個咁巴閉啊？」

「依個人你都識架！佢叫做顧——琛——琛。」

湯仲謀怔了怔，然後一臉鐵青地瞪著我。

上呀

評已正

正評。
我都一路有介紹人架。
但lee d 長故，又未完，其實有好多人都好驚去睇。

皮已正

新post lm

都明嘅

我自己都唔敢睇啲未完長故

吊癮好痛苦

好緊張

咁所以一定要寫落去
我就係其中驚緊嘅一個
加油春巴

即刻正皮左先

又吊癮

好吊癮

留名
呢個故由一開始追到依加
初頭都諗呢類故好易爛尾
去到依加已經係奇蹟
希望春巴堅持到落去
你肯寫我實肯追到尾

琛琛

留名

好緊張呀！

琛琛嚇死條契弟

贏左真係嚇到丁都縮
之後試多兩次用琛琛名義預測未來又講中晒既話

阿湯生見到成生應該會收足一世皮

正評+1

好睇呀！加油春巴！

大鳩志加油

舒寧咸

春巴
琛琛呢下高呀

唔撚賠，本都食埋你

蘇斯克查

唔賠 個朵臭咗 得罪差佬
到時賤過袋底泥

搞大件事 黑警買外圍 大家一齊仆 唔撚賠

新post留名

新鋪留名

房沙展都怕事底啦
畀人大多兩大，唔驚無埋份工咩

Lm

好記得當年喺屋企睇直播曼聯入兩球波果陣棟樓啲人都嗌到拆天
尤其是2比1果球

大鳩志會輸

加油春巴

房待龍醒醒定定唔好搞衰就得

推呀

幾時有文啊樓主

我與湯仲謀互相瞪視著對方，他沒有向我施加心理壓力，而我亦沒有反唇相譏，雙方一時間保持著一個平衡的靜默，電視機內皮蛋與魚肉菜的旁述聲音這時顯得格外刺耳。

「咦！比賽嘅第８９分鐘，拜仁領隊將球隊最好表現嘅巴士拿收起，換入後防球員薩利哈米季奇，睇嚟打算加強防守，啊！皮蛋，你點睇啊！」

「拜仁依個策略係好正確，連埋補時，仲有幾分鐘，換多個後防球員任你攻，頂多陣就捧盃。」

「第四裁判舉牌，補時三分鐘啊！睇嚟場波都擺咗入雪櫃架喇！鏡頭影緊歐洲足協主席企起身準備落台頌獎啊！工作人員已經開始將拜仁嘅絲帶繞晌獎杯上，睇情況所有人都覺得拜仁會贏。」

此時湯仲謀嘴角上揚，他打破靜默，道：「你輸喇！」

房侍農雙手抱頭，我瞧著電視，綻出一個笑容道：「我未輸！」

此時，曼聯後衛加利尼維利在左邊推進，把球長傳進拜仁的禁區內，拜仁的守衛把球踢出底線。

房間內的所有人一時間放下手上的工作，把注意力集中在電視上。

在這種形勢下，曼聯球員全體壓上，連把守最後一關的門將舒米高亦走進了拜仁的禁區內，期望以他的身高優勢創造奇蹟，碧咸走到角球旗後，準備處理這個角球。

我表面裝作鎮定，但手心滿是手汗。

碧咸開出了角球——

皮球向著小禁區外的中央飛去，這是球員最密集的地方——

一眾拜仁和曼聯的球員極力搶奪最有利的位置——

有身高優勢的舒米高搶得最有利的位置，他以頭搥迎接碧咸的傳送——

可是舒米高頂不中皮球，皮球落在他身後——

舒米高身後的隊友約基反應不及，勉強用頭一頂，皮球反而落在對方守衛身前——

處於禁區的危險範圍，拜仁守衛連忙大腳踢向皮球，可是他踢不正皮球，皮球軟弱無力恰恰落在蛾眉月內——

而恰好曼聯的傑斯正好站在這個位置，他立刻踢向皮球，同樣他亦踢不正皮球——

皮球以一個不算急勁的速度彈回拜仁的禁區內，皮球穿過了三名一臉錯愕的拜仁球員間——

然後站在小禁區邊緣的舒寧咸順勢一腳，拜仁門將簡恩伸出了右腳阻擋——

皮球進網了。

加油

加油巴打

有文 正呀 上呀曼聯

上啊獌聯

GOAL~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~!!!!!!!!!

車仔
曼聯
利記都有係歐聯決賽熱血反勝

Big 4得一隊無

仲要調轉領先一球畀人反勝

有文 有波入

屌，阿妓fans
Btw big4 係MC

有少少唔清楚，依家係咪一比一呀？

係

平手啦!!!!!!

加速加速

睇黎大鳩志回到1998年都只係改變咗自己嘅歷史
並冇影響到歷史上發生嘅事, 包括呢場波

如果88分鐘先黎買應該有20倍添

但係仲比落注咩

碧咸

條友實覺得殺硬 應該點都受啦

乜依啲故通常爛尾嘅咩？
我真係唔知

不過依開個故事世界不斷擴展
我都驚收唔到尾

湯仲謀其實真正實力未見底

本應殺晒
係唔好彩撞正穿越人
先綁手綁腳

好多讀者掛住你

呢期好似上返力

差差電

支持春巴

「曼聯晌補時嘅階段，靠後備入替嘅老將舒寧咸射入扳平嘅一球，真係神奇、頂級、超卓。」

「係啊！皮蛋，依家曼聯追返一球，依場比賽睇嚟要進入加時喇！」

買了十萬拜仁上盤的甘爺見狀，氣得差點要把電視機砸爛，他指著電視機破口大罵道：「屌你老味，臨天光瀨尿，做馬！一定係做馬！仆你個街！」

曼聯扳回一球，對湯仲謀來說，這是最好的結果，一來可以殺掉不少大額的上盤客，二來這個一比一的比數，成皇志還是要輸錢。

曼聯追成一比一平手，布正麗一臉興奮問道：「曼聯入波喇！係咪贏錢喇？」

我搖頭道：「曼聯要再入一球先贏錢。」

雖然曼聯追回一球，可是房侍農仍然很悲觀，他抱著頭道：「依家先追番一球，有無遲啲啊？補時三分鐘，容乜易過咗去，拜仁開波，猜番幾腳，球證就吹雞完場啦！」

我拍了拍房侍農的肩膀，道：「波係圓嘅！我地晌度見證奇蹟啦！」

湯仲謀冷笑道：「就算依家畀你追番一球，你都係要輸啊！得番兩分鐘唔夠咋！」

我微微一笑，道：「之前補時三分鐘，我要追兩球，依家過咗一分鐘，就追返一球，只要依段時間，曼聯入多一球，贏嘅就係我。」

湯仲謀瞪著我道：「你無可能會嬴！」

電視旁述的皮蛋道：「比賽重新回到起點喇！拜仁晌中圈開波，佢地會唔會猜波拖到完場，到加時再作了斷呢？咦！睇嚟唔會喎！拜仁球員一個長傳踢過半場，但係畀曼聯球員截到，個波輾轉落到蘇斯克查腳下，佢帶波由左路殺上去…」

湯仲謀聞言一臉驚愕地把視線轉到電視機上，我、房侍農、布正麗三人異口同聲地喊道：「上啊！上啊！」

兩名拜仁球員緊追著蘇斯克查，他一直把皮球帶至底線，然後把球傳出，一名緊追他的拜仁球員出腳欄截，恰恰把球柵出底線。

曼聯再一次得到角球。

在場所有人屏息靜氣，焦點都集中在電視上。

時間在此刻凝滯，恍如電影定格一樣。

碧咸開出了角球，這球的軌跡如之前扳平的那球一樣，微微彎向小禁區邊緣的人群密集處——

這次門將舒米高沒有再冒險走上來助攻，理論上這裡拜仁團駐了足夠的球員去作出防守，可是——

為曼聯扳平的舒寧咸，好像先讀到皮球的落點一樣，他由大禁區內加速衝前，飛身一躍，比其他拜仁守衛跳得更高，頭搥一點——

皮球落朝著球門近處的方向飛去，守在近柱的拜仁守衛和門將簡恩還未來得及作出反應——

伏兵城下的蘇斯克查盡力把腳伸長，恰恰踢中了皮球——

皮球在拜仁守衛和門將之間穿過，直飛網內。

上一秒周遭還是十分寂靜，但這一秒我們三人發出響徹全場的歡呼聲。

歷史還是遵照舊時的軌跡運行，曼聯在這場歐冠決賽反勝拜仁二比一。

收錢

救榮仔 食正麗

賠比佢 之後 出門口搶返

曼迷留名

魔性盡現

爽
湯生會唔會發脾氣?

我地獌狗打人，嘈到你暈

仲有冇文

贏波

第一次係上網睇小說100%感受到睇波既氣氛，春巴你真係好勁

其實湯生賺到笑

hi房sir

多謝各位

琛琛顯靈了實嚇死湯生

多謝

不過湯生點都賺架啦
係贏錢輸女氣唔順

湯先

𠴱陣無依場

但返到去學校個個講

爸打睇得好透

咁榮仔點算

hi Dion

湯生好比錢喇喎!

今晚無文 早抖

推下文先

磅水啦！
速磅唔好兩頭望

推 大家記得要正皮個post

差d唔記得

一早正左

等文

正評

第97個正評我嘅 等文

98

推文先

房侍農發出了一聲怪叫，他握著我的肩膊道：「阿志，我係咪發夢啊？」

我內心的激動比房侍農猶有過之，歷史沒有脫軌，之後還有多次機會去讓我賺大錢，我道：「無啊！我地真係中咗啊！」

房侍農扳著手指道：「我地總共推咗四萬八，四萬八乘十二點五即係幾多啊？」

我笑吟吟道：「六十萬，我地贏咗六十萬。」

房侍農愕然道：「六…六十萬，我都收番廿五萬，我可以清咗孖腸條數喇！」

曼聯贏波讓我們贏了大錢，反輸十萬的甘爺見狀，牙恨恨道：「仆你個街喔！贏錢咪贏錢囉！駛唔駛擺番幾圍唱通街啊？」

贏了廿多萬的房侍農處於精神亢奮狀態，他反唇相譏道：「你條粉腸，買我對家就預咗輸架啦！抵撚死啊！」

甘爺的兩名手下，立時指罵道：「你條撚樣講乜野啊？我地喺度溶咗你都得啊！」

房侍農扠著腰，挺著肚子道：「你夠膽掂我一條頭髮，阿ＳＩＲ即刻拉你返差館告你襲警啊！」

南乳打圓場道：「兩位大佬落嚟玩都係求開心嘖！無謂鬥氣喔！今次運氣唔好，咪下次等運氣好啲贏番囉！」

甘爺冷哼一聲，便拂袖而去，一眾手下連忙跟隨著他。

我攤開了手，向湯仲謀道：「六十萬喔！唔該。」

湯仲謀瞥了我一眼道：「跟我嚟喔！」

房侍農在我耳旁道：「阿志，條友古古惑惑咁，駛唔駛我跟埋你過去啊？」

我搖了搖頭道：「唔駛，佢喺依到玩唔出啲咩花樣嘅！」

我跟隨著湯仲謀走到了一張書桌，他蹲下打開了夾萬，把六疊金牛放在桌上，我正要把那堆金牛拿走的時候，他突然用手按著，瞪著我道：「你敢攞走台上面嘅錢？」

我無懼地回視著湯仲謀道：「點解唔敢啊？我真金白銀買，贏咗攞錢走應份嘅，咩啊！你地開得賭檔，你地贏就應份，輸就唔賠，傳咗出去仲有人嚟同你賭？」

湯仲謀嘿嘿笑道：「牙尖嘴利，你行得出依個門口，但係你覺得袋得穩啲錢咩？」

我明白湯仲謀的暗示，我把臉趨近，瞧著湯仲謀，道：「你做咁多傷天害理嘅事，怕唔怕有報應架？」

湯仲謀瞪著我道：「咩啊？大我啊？」

「唔怕老實同你講，我係用依筆錢嚟救榮仔，曼聯反勝都係琛琛報夢畀我聽，你應該知道琛琛最錫依個細佬，如果我救唔到榮仔，可能琛琛會嚟搵你問點解啊！」

行古惑屬於撈偏，撈偏最信牛鬼蛇鬼，否則便不會拜關公啦！

湯仲謀的眼珠子遊移不定，他想起了周平泰說遇上顧琛琛的冤魂，最後周平泰還因此精神失常。

湯仲謀心想：「嗰個傻仔咁有信心推落曼聯到，最後曼聯真係反勝二比一，唔通真係顧琛琛報夢畀佢聽？顧琛琛個細佬…依啲錢係阿公，我無謂同佢搏。」

我見湯仲謀沒有任何表示，便把桌上那些錢拿走。

房侍農見我捧著錢回來，他有點訝異道：「咦！咁順攤？」

「此地不宜久留啊！出去再講啦！」

等到你喇春巴

原來今個post未正評 即刻正評返先

邊個負皮，同我出黎

有文

new post lm!!

布甸呢
畀人捉咗？

即刻正皮你既文

正丫，推

孫權幾時謀反

正

等睇布甸獻身

大鳩ho ball

睇到好爽呀

14年中巴西德國4強半場0:5 10000倍波膽嘅仲唔係大尻

30萬買落去賠30億

外圍唔會肯賠啦

外圍走佬啦

點夠賠呀要賠一億個莊都走佬啦

14年唔洗買外圍啦

再唔幫我贏返孖腸條數，就算我繼續信你，我都無命幫保護你

好在呢次有師父照住

馬會好狗

一關無論幾多好似最多倍一百萬

巴打
今晚有無文

Chapter ９１ 暗湧

成皇志走後，南乳走過來質問道：「喂！阿湯，你真係畀六十萬條ＫＡＩ子啊？我啱啱先坐正，轉頭孖腸哥問起上嚟，我點答啊？我唔理啊！條飛係你受個傻仔，你自己同孖腸哥交代啊！」

湯仲謀睨了南乳一眼，南乳不禁垂下了頭。

南乳一向屈居在湯仲謀和朱斌仔之下，對這兩人甚為忌憚，他被孖腸提拔取朱斌仔代之，最近他意氣風發，已經不把朱斌仔放在眼內，但仍舊害怕城府甚深的湯仲謀，剛才視線與湯仲謀相觸，便勾起了從前的回憶。

湯仲謀道：「我地開賭，有得唔受邊個落注咩？人地買中咗，唔通我地唔賠啊？」

這時，孖腸春風滿面回來，他瞧見湯仲謀與南乳發生爭執，連忙問道：「喂！你地咩事啊？」

南乳道：「孖腸哥，你返嚟喇！」

孖腸打量了兩人一眼，再問道：「你地頭先嘈啲咩啊？頭先生意好唔好啊？」

南乳把數簿拿給孖腸，道：「孖腸哥，我同阿湯係兄弟，唔係我做衰仔晌你面前煮重佢米，本來我地今晚贏幾十萬，但係阿湯頭先受個傻仔注，賠咗六十萬出去，倒頭嚟我地今晚要輸幾萬啊！」

孖腸瞧見數簿臉色一沉，湯仲謀立時道：「孖腸哥，我即刻叫人去追個傻仔，打佢一身，再攞番啲錢返嚟。」

孖腸怒道：「我地開賭敢贏唔敢輸，個朵臭晒啦！以後仲有人嚟我地度賭？」

湯仲謀聞言一時間想不到其他辦法，只好一言不發低垂著頭。

孖腸道：「嗰啲即場玩法係你搞出嚟嘅！你應該負責番。」

湯仲謀垂著頭道：「係！孖腸哥，依次係我嘅責任，我心甘情願受罰。」

孖腸拍了拍湯仲謀的肩膀，道：「傻啦！阿湯，我出名錫啲細嘅！點會隨便打啲細佬喔！你醒目仔嚟嘅，不過之前順開，未遇過挫折，當然以為自己好巴閉，今次跌下碰下釘，知錯就記住依個教訓喇！唔好以為自己好掂，以後聽下人講喇！」

湯仲謀點頭道：「係，多謝孖腸大人不記小人過，我一定會記住孖腸嘅教誨。」

孖腸點頭道：「嗯！咁就乖喇！嗱！嗰六十萬，你自己填番三十萬出嚟啦！其他我幫你搞。」

湯仲謀愕然，但他還是點頭道：「係，多謝孖腸哥。」

孖腸道：「嗯！咁阿湯你搞埋啲手尾先，南乳，我地去食早餐。」

孖腸與南乳等人離開不久，孖腸的女友折返回來，湯仲謀喚道：「斯姐。」

斯姐掃視了四周一眼，然後一臉憐愛撫著湯仲謀的臉頰道：「湯，你唔開心啊？」

湯仲謀避開了斯姐的手，道：「我地喺依到避忌啲好。」

斯姐點頭：「嗯，孖腸喺出面等我，我話返嚟攞番啲野。」

斯姐走了兩步，又停了下來道：「阿湯，其實你無輸到，頭先即場投注，真技安嘅春代同蔣天誅投注咗一百萬落拜仁到，我地今晚係贏架！」

湯仲謀聞言立時明白一切，孖腸這樣做是要打擊自己，他恚怒得把拳頭握得格格作響，心中立下決心要盡快實行那個籌備已久的計劃。

勾義嫂

阿湯

錢就贏左, 可以返去食布甸慶祝啦

愈睇愈爽

成王志果邊同湯仲謀呢邊都好吸引
唔知到時成王志又點加入去

會唔會係孖腸已經知左佢條女同湯生嘅關係?

勾二嫂，著人地對西瓜

真係好好睇

唔係咁開心呀嘛

今次應該改變緊世界，因為可能導致孫權提早叛變

輕輕一推

推呀!

呢個孫權無乜腦

會唔會比甘爺搞

我們離開了８座，瞧見了一架的士，儘管這裡步行回家不過是十五分鐘的路程，但我害怕湯仲謀會反悔，和他的黨羽追出來以暴力向我索回亦十多萬，所以我們三人跳上了的士。

五分鐘後，我們到達了我家樓下，我對房侍農道：「喂！晏啲你同我地搵嗰對大陸夫婦喔！我怕佢地反口，你在場好啲。」

房侍農打了個呵欠，道：「好眼瞓，瞓醒再講啦！」

布正麗訝道：「咦！房沙展，你今日放假咩？」

「唏！多事啦！靚妹！」

房侍農乘的士回去，布正麗知道榮仔在我家，便與我同行，她問道：「頭先我聽到你講話係琛琛報夢畀你，係咪真架？」

我搖了搖頭，道：「琛琛無報到夢畀，我只係嚇下湯仲謀，如果唔係咁，我都未必出得到門口。」

布正麗聞言現出失望的神色，道：「我仲奇怪，琛琛點解搵你，唔搵我。唉！我好掛住佢啊！」

我安慰道：「有妳睇住榮仔，琛琛會好放心，妳夢見唔到佢，即係代表佢無野放唔低，咁樣睇對琛琛嚟講未嘗唔係一件好事。」

此時，我們已經來到了我的家門口，肥佬聲的鼻鼾聲隔著大門，仍然清晰可聞。

大門敞開，我瞧見榮仔與阿興坐在客廳的兩張椅子上，我訝道：「嘩！你地咁早啊？」

阿興瞧見布正麗出現有點訝異，道：「布甸姐。」

榮仔問道：「志哥，係咪得咗喇？」

我豎起拇指，道：「一早同你講咗唔駛擔心架啦！」

榮仔聞言，與阿興對望了一眼，然後大喊一聲道：「ＹＥＡＨ！」

我道：「喂！你地唔好咁大聲，依家咁早，啲人仲未瞓醒架！」

阿興指了指好夢正酣的肥佬陞，道：「我地都唔係好大聲嘖！你睇肥佬陞仲係瞓到死豬咁樣。」

對於肥佬陞的優越睡眠質素我亦不禁感到驚訝。

我道：「嗯！好喇！我贏咗三十萬，榮仔唔駛返大陸喇！嘩！成六點幾喇！準備返學啦！」

回到學校，陸泳祥等人在討論剛才的歐冠決賽。

姚智風道：「嘩！場波真係好熱血啊！曼聯補時先撳掣連入兩球。」

黎早強道：「追返一球，我已經好感動，蘇斯克查入嗰球，我直頭喊咗出嚟！」

郭左杰睨了黎早強一眼，道：「有無咁誇張啊你！」

林海原打了個呵欠道：「好眼瞓啊！早知學聞屎，睇完波唔返學啦！」

陳依官道：「係喎！我地尋日買曼聯中咗喎！布甸有夾錢，我地要畀返佢喎！」

霍去登走過來搭著我的肩膀，道：「喂！鳩爺尋日你同布甸…」

我斷言道：「我同佢唔係你地諗嗰種關係。」

霍去登訝道：「吓！你又知我地諗咩？我地無覺得你同布甸有野喎！布甸高竇全個石梨都知架啦！你溝到佢我地就真係覺得出奇，其實嗰陣你溝到呂靜宜，我地都跌晒眼鏡，以為佢受咗啲咩刺激…」

「得喇！唔好講依啲，你想問咩啊？」

「我想問你同布甸尋日去ＶＩＰ房，賭咗幾多錢？」

我並不太想向霍去登透露我豪賭贏了三十萬，我慌稱：「都係房侍農帶我去見識下嘖！佢賭得幾大下，我夾小小玩下嘖！」

這時，布正麗走入我們的班房，陳依官道：「布甸尋日曼聯贏咗，依度啲錢分返畀妳。」

布正麗收回自己應得的那份錢後，道：「喂！尋日成皇志贏錢喎！佢有無話請你地食飯啊？」

我膛大雙目瞧著布正麗，陳依官等人面面相覷，霍去登道：「無喎！佢話陪人賭咋！佢好細咋喎！」

布正麗道：「你望住我都無用架？咁你真係贏大錢喔嘛！」

黎早強道：「唔想出去食啊！不如叫外賣食ＰＩＺＺＡ啦！」

林海原舉手道：「好啊！晏啲，我打電話去叫！」

郭左杰轉向其他同學道：「喂！４Ｄ班嘅同學，今日唔好出去食飯喇！成皇志贏錢請食ＰＩＺＺＡ啊！」

「喂！你地…」

其他同學聞言，立時呼歡道：「多謝晒！成皇志萬歲。」

放學的時候，布正麗再次自作主張，說我請自強會的會員食壽司。

我不滿道：「喂！阿姐，你今日屈我請食威水飯食咗成皮幾野！我贏番嚟嗰啲差唔多無晒架喎！」

布正麗道：「你贏番嚟嗰啲係不義之財，污糟架！洗晒佢咪仲好。」

「錢邊到有分乾淨同污糟架？」

「喂！其實你扣咗幫榮仔老豆還錢嗰三十萬仲淨番幾多啊？」

我從褲袋掏出了那疊鈔票，細數道：「得番一萬蚊左右。」

驀地布正麗兩話不山說，一把從我手上奪去了那疊鈔票，然後轉身走去。

我一時間不為意，被她搶去了一萬多元，立時從後追趕。

我比她跑得快，在四樓的走廊盡頭已經追上了她。

我見她氣喘吁吁的樣子，笑道：「妳無跑開步，唔夠我快架？唔好玩啦！乖啦！快啲畀返我啦！」

布正麗喘著氣道：「依啲不義之財嚟架！一係我幫你放入自強會到做會費啦！」

「唔好玩啦！我咁辛苦先贏場波，嗰一皮野畀我紮袋啦！唔該！」

倏地，布正麗把那疊鈔票由衣領塞入去恤衫內。

我瞠目結舌道：「妳…」

布正麗挺起了胸膛，一臉得意道：「依家你攞唔到啦！」

我唬嚇道：「妳睇死我？我癲起上嚟，我唔知自己做啲咩事出嚟架！」

布正麗扠著腰，瞪大著眼睛道：「你敢。」

我舉起了發顫的手，猶豫了一會，最後還是頹然道：「又話啲錢污糟，妳又擺晌心口到。」

布正麗現出勝利者的笑容，拍了我的肩膀一下，道：「我為你好咋！你今次贏錢係好彩，唔係次次都咁好彩架！唔好再賭喇！」

我咕嚕道：「仲敢賭咩！贏嘅都畀妳幫我散晒佢，真係終極無癮喇！」

本身有2萬幾明明係自己錢黎
而家賺完仲要倒蝕俾布甸變月光族

點解會得返一萬?唔係六十萬減三十萬咩？就算減埋房沙展啲錢同請食飯啲錢都應該唔只咁少喎

布甸咁快就管住大鳩志

管家婆

布甸幫志仔儲錢

春巴呢排狀態好咗，唔好理其他人講咩，最緊要自己寫得開心，出問快慢唔係一個問題，人地催你都係因為你寫得吸引想繼續追落去，加油

每日睇完先訓
多謝春巴

睇得好開心

成皮野買布甸 抵啦

比成皮野波都無得揸？
靚女都唔值

今集好正
布甸

機會黎啦
大鳩志仲唔趁機滾布甸上床

肥佬阩偷哂

樓主

無得食仲話抵

房沙展有25萬街數

咁就好笑

代入咗游大輝個角色？
理解能力低咗？

Good !!!~!

勁慘囉贏返嚟啲錢冇晒

唔知邊位咁有毅力

堅持每個回覆都負評

應該唔會咁快

春爺早晨!

繼續留意

段片好經典

蝴蝶效應

咁又未嘅

仲有個本晌到

湯仲謀聞言立時明白一切，孖腸這樣做是要打擊自己，他恚怒得把拳頭握得格格作響，心中立下決心要盡快實行那個籌備已久的計劃。

LM 睇黑食黑

多謝

過多一排忙
應該唔能夠出得咁密

多謝你地支持

早晨

咁快要俾老婆管數

長命故長命追
Take it easy

布甸好煩

掛住內鬥唔得閒搞我

爭氣少少啦，人地收埋疊錢入去就打算叫你伸入去搵，你應該搵返三五七分鐘先搵到吖嘛

你搞撚左布甸先啦

正路係生死關頭成仔不要命的救了布甸
布甸攬住昏迷既成仔大叫唔好咪埋眼望住我...
等我... 之後撻着左，醒番啪啪啪搞掂。

(除非唔係 )

明明贏錢 家下本都無埋
仲要波皮都無得掂下 真係聖人mode全開

怪春泥巴啦,我都唔知幾想揸落去

最近d文幾高汁

推呀！

有聲

早抖各位

已經成功控制主角

正皮 加速

在房侍農的見證下，我把三十萬元交給那對夫婦，房侍農恫嚇道：「嗱！家陣就還返三十個畀你地，收咗錢好過主喇！唔好再返嚟搞搞震，如果唔係就拉你返差館知唔知啊？」

那對大陸夫婦呆呆地瞪著房侍農，房侍農立時恍然，他向布正麗道：「靚妹將我講嘅說話翻譯畀佢地聽。」

布正麗把房侍農的說話翻譯成普通話，那對大陸夫婦立時點頭。

布正麗再道：「其實中國有那麼多孤兒，你們可以回去領養，不用硬要把榮仔帶回去，他在香港生活久了，並不適應中國的生活。」

中年女人點道：「是的，我們亦有這樣的打算。」

我怕那對夫婦收錢後反悔，要求他們簽字作實，把準備好的自制合約拿出來，要求他們簽名作實。

布正麗讀了一次合約的內容給他們聽，他們便在合約上簽名。

那對夫婦離開後，布正麗向榮仔老豆道：「嗱，依三十萬代榮仔幫你還，以後佢同你無拖無欠。」

榮仔老豆微微一笑道：「咁又唔好咁講，我係佢老豆，依個係改變唔到事實嚟嘅。」

榮仔聞言臉頰通紅，吼道：「你唔係我老豆啊！我無你依啲咁嘅老豆啊！」

榮仔老豆怔了怔，然後聳了聳肩，道：「ＯＫ，ＯＫ，咁…第日得閒飲茶啦！」

榮仔老豆的那種涼薄讓我們為之側目。

房侍農瞧著漸漸遠去的榮仔老豆，嘆道：「依個男人真係極品，聽到自己個仔咁講野一啲反應都無。」

布正麗悻悻道：「佢係上面有女人，連親生仔都唔要，之前琛琛喺到，佢已經唔理佢地兩姐弟架喇。」

榮仔頹然道：「除咗姨婆，我好似無晒屋企人喇！」

阿興搭著榮仔的肩膀道：「我地兄弟嚟架嘛！」

布正麗撫著榮仔的頭安慰道：「榮仔，唔好咁傷心啦！依啲老豆唔要都罷啦！你唔係無親人架！仲有我地，我地係一家人嚟吖嘛！」

榮仔瞧了瞧布正麗，又瞧了瞧我。

我瞧了瞧榮仔，又瞧了瞧布正麗，點頭道：「嗯！講得無錯啊！我地係一家人嚟吖嘛！」

房侍農笑道：「嘩！靚仔有賺啦！無咗個仆街老豆，多咗三個兄弟姊妹錫你。」

布正麗道：「喂！房沙展，榮仔有咩事，你會照佢嘅？」

「吓！依層…盡量啦！」

阿興搖頭道：「榮仔，佢雖然係警察，但係你唔好對佢有太期望，我覺得佢唔係好靠得住。」

「哎呀！你個死靚仔講埋啲咁傷感情嘅說話，阿叔當年我拉過賊王架！」

推丫，有文，樓主近排心情好似唔錯

文呀

同個仆街老豆反而無簽野 咁第日又重施故技咁點

不如叫榮仔認房沙展做契爺?咁榮仔咪可以有個成年人照顧佢囉

布甸…
一家人…

但人地答得好勉強

成爸爸布媽媽

老公

Push

希望今晚有文

真係會重施固技架喎
假借據假身分證乜都做到

咁有第一次一定有第二次
改返正個監護人去自己果邊先啦

去咗打邊爐

應該無文

一家人 布甸
重返失去嘅時光真好

好好休息下啦

明晚再戰

仲姓布，要改口叫成太㗎喇

開成布甸

98年嘅十萬可以做到咩？

抽/買QQ股王？

駛鬼咩97爆完煲就牛市
開張期指一路上
期指一上就有錢剩返出黎
就買即月期權同近價牛
QQ 03年先開始買都得

不過啲錢比布甸攞曬呢

所以女人都係累人
幾靚幾大波都係咁話

不過主角都唔夠秤投資

榮仔的問題得到了完滿解決，我的心神放在快要來臨的期終試上。

距離期終試只有一星期，老師們的變化最為明顯，他們比平常緊張，把握課堂上的每分每秒去追趕進度，可是大部份的同學依舊維持平日的習慣，平常看漫畫雜誌的繼續去看漫畫雜誌；平常睡覺的繼續去睡覺；有些同學感受到老師的轉變，嘗試抖擻精神去聽課，但由於之前大多時間沒有留心上堂，這時候突然插入，當然聽得滿頭問號，勉強了十分鐘，發覺不對勁，覺得還是去找周公實際一點。

從前我亦是像班上的大部份同學一樣，只在考試前的一兩天才溫習，最後考出來的成績居然是全班十名之內，這樣的結果讓我覺得自己的已經成績很不錯，但我忽略了一點——這只是一間BAND 4的中學，結果在會考的時候只是考取了十一分的成績，連原校重讀的機會亦沒有。

回到１９９８後，我當然明白到就算在這裡考得了全級第一亦沒有太大的意義，我不是和這間學校的人鬥，而是與全港十多萬的考生去競爭。

午飯時，姚智風提議買飯盒到郭左杰的家裡，吃完可以打ＷＩＮＮＩＮＧ，陸泳祥又提議待會放學後去踢足球，林海原等人均表示和議。

陳依官道：「ＳＯＲＲＹ啊！我唔去喇！我諗住買份蛋治，食完就溫書。」

黎早強道：「駛唔駛啊？仲有成個禮拜先考。」

霍去登道：「咪係囉！考成點都會畀你升上中五架啦！」

我道：「唔係喎！葉松逸同高幹威咪係repeater囉！」

陸泳祥輕蔑道：「講起嗰個葉松逸就嬲喇！repeater係到扮晒勁，上數學堂成日話好淺！屌，你讀過一年緊係覺得淺啦！真係咁撚勁就唔駛repeat啦！」

我聞言有點汗顏，我repeat過一年，而且來年將會參加第三次會考，但我沒有「扮勁」，他們應該不是說我，我毋須對號入坐。

林海原附和道：「咪係囉！條友又唔係真係勁，中英文完全唔掂，英文咪又係同我地一樣讀輔導班。」

我道：「睇見你地咬牙切齒咁樣，你同佢地好大仇口喎？」

霍去登訝異道：「鳩爺，你唔知咩？」

「吓！葉松逸除咗份人串啲、大份啲、個身成陣臭汗味、同埋無乜優點之外，我覺得佢真係無乜野，最少佢無同我有牙齒印，我真係唔知你地同佢有咩過節喎？」

霍去登道：「條友似住自己係repeater大過我地一兩年，就成日借啲意抽啲女水，盛衣貝、宛琳珊都瀨過野。」

我瞥了陸泳祥一眼，恍然道：「咁唔怪知得啦！」

黎早強笑道：「不過之前佢居然唔識死抽布甸水，布甸即刻一巴星落去，啪一聲打到條友成塊面紅晒，仲篤住佢個頭嚟鬧足半個鐘，條友死晒狗ＳＡＹ ＳＡＲＲＹ，之後每次見到布甸都要兜路走，依單野全校都知道，無理由你唔知喎！」

「吓！依啲八卦新聞，我真係無留意喎！」

我嘗試幻想當時的情形，這又真的很符合她的性格。

布甸真係好正

識食一定係食布甸

之前俾成皇志抽水就無問題

邊同
人地對成皇志有好感嘛

扁撻撻無得比

好似係成皇志同高瘦平一齊之前
已經對成皇志有好感
睇住布正麗由一個mk妹到識左成皇志
再變到管住哂既老婆真係好正

一切由露春光開始

反而對學姐條線比較想知

差d唔記得咗你係邊個

比左成皮野食布甸未

無人識佢啦

我都負皮埋你

咁你係平丫嘛

無文
早抖

病

收工睇醫生食完藥

8；30瞓到依家

好好保重啊春巴

精神

春泥巴休息多啲啦，祝早日康復😀

春巴好好休息
我們會耐心等文

Yes, take care !!!!

保重身體

Thank you 各位

Take care 新讀者留名 個故真係好好睇

病左 早抖

支持

保重

午後還有一科中文堂，之後才是ＰＥ堂。

李老師最近忙於預備考試題目，所以他已經有一段日子沒有前往自強會。

我回想起他之前為我們舉行了一系列有關古時黑社會的解說，資料搜集尚算豐富，可惜他的聲調呆板、演講缺乏變化，一種原本挺有趣的題材，他說來卻讓人昏昏欲睡。

李老師見自強會同學的反應沒有他預期的熱烈，不禁頹然，我見狀安慰道：「李老師，你唔好難過啦！其實我覺得你講得幾好架！係啲同學唔識欣賞嘖！」

李老師點了點頭，道：「嗯，我會繼續努力，我保證下次會講得更好。」

李老師，你真的要再來嗎？

我從回憶回來，瞥見坐在我隔離的宛琳珊依舊在看ＹＥＳ。

我不禁問道：「妳係咪期期ＹＥＳ都有買架？」

宛琳珊抬頭瞥了我一眼，道：「都唔係嘅！咩事啊？」

「無，我想問其實有咩咁好睇嘖？」

「無架，睇下時裝、睇下八卦野咁囉！」

倏地宛琳珊現出嘲諷的神情，道：「咁嘅樣都叫校花啊！喂，你睇下。」

宛琳珊把ＹＥＳ遞給我看，相中的某校校花身型有點圓潤，樣子亦難以稱得上標緻，我笑道：「佢係咪畀人玩架？我聽人講有啲人好憎一條友，會將佢幅相寄上去，等佢出醜。」

宛琳珊突然道：「如果我參加依個校花選舉，我諗我會贏。」

「妳仲發明星夢？見過鬼仲唔怕黑咩？」

「今次點同上次嘖？今次係ＹＥＳ選舉，我諗過架喇！我今年四係要為將來打算下，出年就係會考，我對讀書嘅興趣唔大，我想投身娛樂圈，參加依啲選美係其中一個途徑。」

人們常說一般同齡的女孩子要比男孩子成熟，看來沒有錯，雖然宛琳珊「發明星夢」好像有點兒不設實際，但最少她有明確的方向，游大輝與她比起來，顯得游大輝很幼稚。

想起了游大輝，我作為他的朋友，亦應該關心一下他的狀況，我問道：「喂！宛琳珊，其實妳同游大輝點架？」

宛琳珊道：「咪普通朋友囉！」

「普通朋友？但係以我所知佢好似送咗好多野畀妳喎！」

「嗱！依層我無迫佢架！係佢自己自願架！」

我追問道：「咁…佢追妳追得咁落力，妳有無啲感動？」

宛琳珊輕描淡寫道：「吓！無喎！」

「游大輝追妳，妳又唔拒絕；陸永祥追妳，妳又唔拒絕，其實妳想點嘖？兩個之中，妳揀邊個嘖？」

「我未決定喎！況且我唔一定喺佢地兩個之中揀一個架！」

「哎呀！阿姐，麻煩妳高抬貴手放過游大輝啦！妳唔鍾意佢，一係決絕啲講清楚啦！」

「咁又唔好，佢雖然係煩，但係我未至於討厭佢，或者我真係有一日會鍾意佢呢！唔可以抺殺依啲機會架！」

「妳…吊住佢，當佢係水泡，唔係…係任妳點嘅觀音兵。」

「你咁講就唔啱喇！如果佢真係鍾意我，佢會等；佢愛我，就會為我發奮，我唔花啲時間觀察，點知佢地邊個先係真正愛我嘅人呢？」

「妳…」

男女間的感情事，旁人實在難以去干預，先前我已經勸過游大輝，但他不聽；現在我要宛琳珊幫忙，她不願，我這局外人亦沒有辦法。

又再次激起大家對軟林林的厭惡

洗唔洗我幫手懲罰一下？

病左都出

take care ah

動作片留番畀你

愛情動作片就唔駛

帶病打文
動已滾

交比我啦

期終試臨近，有不少會員在自強會裡溫習，我樂見大家一同砥礪磨練、互相支持，營做一個良好的學習氣氛。

陳依官之前說過要以我為目標，所以他最近很認真去溫習，有他在我身後追趕，我亦不可以放下腳步。

這種雙方間的良性競爭，使我們不會鬆懈，要知道我和他並不只是與校內的同學競爭，我們的目光要放眼全港十多萬的考生。

這天自強會來了一位稀客，布正麗居然會在自強會內溫習。

我見狀非常訝異，不禁道：「嘩！布甸姐，妳老人家居然嚟溫書，我係咪發緊夢啊？」

布正麗沒好氣地白了我一眼，道：「你估我想架？頭先教數學姓丁嗰條友話，今次考試我數學唔合格要留我班，我落嚟諗住問陳依官數，佢話你數學好啲，你教我啦！」

「咁點解妳唔搵番丁ＳＩＲ啊？」

「條友啲眼神陰陰濕濕咁，成日昅住我…總之對多佢一陣都想嘔啊！」

坐在一旁的楊鳳瑤道：「嗱！係咪啊！成皇志，唔係我一個咁講架！你嗰陣仲話我人格謀殺。」

「得喇！得喇！我錯喇！」我道：「橫豎都要同楊鳳瑤補數，布甸，妳都一齊啦！」

楊鳳瑤訝道：「吓！但係佢…跟唔跟到架？」

布正麗冷哼一聲，道：「死妹釘，妳顧掂自己先啦！」

楊鳳瑤怒道：「死妹釘妳叫架？」

兩人互相對視著，我道：「時間寶貴，兩位可以開始未？」

我為兩人講解了一片，再解一次題，然後要兩人嘗試解答。

初時，我還擔心布正麗跟不上我們，但豈料她的進度挺理想，與經常溫習的楊鳳瑤相差不遠。

楊鳳瑤訝異布正麗居然和她一樣可以答中題目，不忿道：「你地理科生，喺數學有優勢。」

布正麗道：「吓！我上堂唔聽書，返到屋企又唔做功課，如果唔係數學唔合格要留班，我都唔會溫書，其實啲數學都唔係好難嘖！有幾日時間應該溫得切，合格唔大問題。」

布正麗這番充滿自信的說話讓楊鳳瑤感到受傷害，道：「妳太過樂觀喇！咁啱依一課淺嘖！」

布正麗瞧了瞧楊鳳瑤，道：「做咩嘖！成日潑我冷水，踩親妳條尾啊？」

「今次數學考試妳敢唔敢同我鬥高分，邊個贏咗可以叫輸咗嗰個做一件事。」

布正麗現出奇怪的表情，訝道：「做咩嘖？無端端鬥高分？」

「妳驚啊？」

「怕妳有牙啊？鬥咪鬥囉！妳輸咗唔好唔認數。」

我瞧了瞧兩人一眼，並不明白為何她們突然之間要打賭？不過我覺得這種打賭可以激發起雙方的鬥心，為了一口氣她們一定會拚盡，好使自己能夠壓過對方。

楊鳳瑤與布正麗的打賭，不禁讓我回想起，之前我亦與楊鳳瑤在數學的考試上比過高低，最後我贏了，奪取了楊鳳瑤的初吻，但我的舌頭差點被她咬斷。

好多文

贏左果個可以坐爆成皇志

好多文
春巴保重身體

多文

好正
春巴文係連登最正

「死妹釘你叫㗎？」

啫係剩係成皇志可以叫？

火藥味好濃似乎爭仔爭到出曬面

楊小姐呷緊醋，布甸姐有點兒後知後覺

好多文 春巴快啲好返！

未

睇咗三舊水醫生

辛苦啦春巴

輸左要同成皇巴拍一日拖

楊小姐你輸硬

布甸姐你讀理科
數學肯定有絕對優勢

好多文呀 , 不過之後要抖抖?

垃圾mk 妹讀文科理科都一樣架啦
等阿叔幫你補生物啦

計下微積分先再講

我諗要計微積分的話布甸九成都會完勝你

Chapter ９２ 暑假前夕

期終試分八天進行，橫跨了兩個星期。

對於那些不太著重成績的同學來說，考試要比平時上堂還要好，因為考試只是在上午進行，下午的時候是屬於自己的。

這天的上午，剛剛考完中文。

我們從三樓由籃球場改成考試場地的體育館步出。

曾倩萍向管佳莉抱怨，道：「莉莉，我頭先唔夠時間，最後嗰條長題目做唔切啊！」

管佳莉安慰道：「唔好擺喺心上面啦！倩萍，我地食完飯去溫聽日嗰科啦！」

姚智風、霍去登等人聚成一團，林海原提議下午去唱Ｋ。

黎早強道：「喂！小西杰，你去唔去啊？」

郭左杰道：「我唔去喇！你地玩得開心啲啦！」

黎早強瞥了郭左杰及他身旁的盛衣貝一眼，臉上現出一個意義不明的笑容，道：「ＢＩＯ下個星期先考，咁快就要溫定喇！」

盛衣貝聞言，臉頰昇起了兩朵紅暈。

郭左杰瞪了黎早強一眼，狠狠道：「收你個口啦！黎早洩。」

何敏傑打量了四周一眼，道：「阿祥呢？」

林海原道：「佢同宛琳珊去睇戲。」

姚智風問道：「喂！大鳩志、依官，你地去唔去啊？」

我與陳依官均搖頭表示沒有興趣，姚智風道：「你地又去溫書啊？聽日考英文，邊有得溫架？更何況依個考試考到識飛都無用啦！出嚟搵工，鬼得閒睇你今次考成點咩？」

霍去登再作出呼籲，道：「有無人想去唱Ｋ？最後一次召集。」

成敏研與方詠珊二人舉手表示有興趣。

霍去登等人離開後，我道：「依官，你靜間都係去自強會溫書啊？」

「係啊！諗住食完飯去溫書。」

「咁不如一齊食飯吖！」

「好啊！」

這時布正麗亦從體育館步出，道：「喂！你地去溫書啊？等埋我！」

我有點訝異道：「嘩！真係太陽喺西邊出嚟，布甸姐居然話要溫書。」

「後日考數學，我尋晚收工都溫咗兩個鐘，我一定要高分過楊鳳瑤。」

陳依官奇道：「今日考中文，妳尋晚溫數學？」

我輕聲道：「依啲係女人之間嘅意氣之爭，佢同楊鳳瑤數學鬥高分。」

我們吃過午飯後回去自強會，楊鳳瑤已經在自強會裡溫習。

楊鳳瑤埋頭苦幹，道：「喂！成皇志，你返嚟啱喇！我有啲數唔識，想問下你。」

當楊鳳瑤抬起頭來，瞧見布正麗，詫異道：「咦！點解妳會喺到架？」

「真係好笑喇！我都係自強會嘅會員，點解我唔可以嚟依度溫書啊？」

看見兩人之間的火藥味漸濃，我連忙打圓場，道：「大家都係嚟溫書嘖！唔好咁啦！妳地咁樣會影響到其他人架！」

二人冷哼一聲，不再理會對方。

死妹釘點同人爭呀

過了一會，兩人同時把課本放在我面前，異口同聲問道：「成皇志，依條點計啊？」

兩人互相瞪視著，我瞧了兩人一眼，然後道：「我一個一個嚟解答你地嘅問題，ＯＫ？」

二人寸步不讓，擺出一副絕不退讓的姿態，我苦笑道：「妳地咁樣僵持，都係浪費大家時間嘖？成熟啲、大方啲，ＯＫ？」

二人依舊沒有退讓的打算，我道：「咁不如…我解答咗布正麗嗰條先啦！」

楊鳳瑤瞪著我，愕然道：「點解啊？」

「睇落布正麗嗰條較淺，我好快可以解答完，再招呼妳。」

楊鳳瑤嘴角上揚道：「哦！原來咁淺嘅數都要問。」

布正麗輕輕道：「三寸釘，小學生身型。」

楊鳳瑤被戳中死穴，激動道：「依家係咪玩人生攻擊啊？死飛女。」

「三寸釘！」

「死飛女！」

「三寸釘、三寸釘、三寸釘！」

「死飛女！死飛女！死飛女！」

我使勁拍了桌子一下，道：「夠喇妳地！我以自強會主席嘅身份同妳地講，大家都係自強會嘅一份子，我地應該守望相助，就算會員之間存在良性競爭，都係令到雙方一同進步，妳地成熟少少啦！大個女架喇！唔該！」

布正麗聞言噗哧一笑，我板著臉孔，道：「笑咩啊？我好認真架！」

布正麗道：「得喇！得喇！今次我唔啱，我衰女，對唔住！咁得未啊？」

我怔了怔，道：「咁，既然妳都知錯，算數啦！我解題畀妳聽啦！」

數學科考試後，布正麗沒有再到自強會溫習，她趁有更多的空閒時間去當兼職；
缺少了競爭對手，楊鳳瑤亦失去了之前的幹勁，通常在自強會短坐了一會便離去；我與陳依官繼續是最後離開自強會的兩人。

為期八天的期終試正式結束，終於可以暫時放鬆一下，與姚智風等人踢足球。

把汗水揮灑在足球場後，我們坐在場邊喝水聊天。

黎早強突然問道：「喂！出年會考，你地有咩打算啊？」

姚智風道：「我就唔會讀上去架喇！抖番排先搵野做。」

郭左杰道：「我都一樣，自己知自己事，我唔係讀書嘅材料，可能去做住百佳、實惠先。」

霍去登道：「我依家有時都幫緊個老表跟車，考完會考，就去做全職。」

林海原道：「我可能幫我老豆看鋪，阿祥你呢？」

陸泳祥道：「我未諗到啊？我二姐夫話我唔想讀就跟佢做採購，但係對依行我就麻麻地，黎早強，你呢？」

黎早強道：「睇下咩成績先囉！或者到時叫我阿媽科水我去外國讀書，陳依官同大鳩志呢？」

陳依官道：「我希望可以原校升中六啦！」

其他人瞧向我，我道：「我當然同依官一樣，希望讀到上去。」

姚智風道：「既然大家出年都各有各忙，不如趁最後依個暑假，一齊去長洲或者梅窩宿營。」

郭左杰道：「姚少，依個提議幾好喎！不如問埋其他４Ｄ班同學仔，唔係…係問埋中四其他班同學！」

陸泳祥道：「嘩！好啊！多啲人好玩啲，依官你同其他班都有幾句，依件事就由你負責啦！」

陳依官瞧向我，道：「其實成皇志係自強會主席，自強會都有好多中四其他班嘅同學，由成皇志去攪，好似好啲喎！」

「吓！我啊！」

黎早強道：「唔理你地邊個都好啦！總之由你地兩個負責啦！」

我想了想：其實趁明年會考前難得的暑假，去留下春青的足跡，都是一件美事。

yay

頭香

文

宿營啪啪啪

下一章就新學年

節奏會更加緊湊

餘下幾件大事

學姐線
楊鳳瑤線
自強會線
湯仲謀線
會考線

之後就完

中五會比中四短
希望三十回完咗去

一回大約六千字

廿萬字完成有啲難

布甸線呢

加油呀春巴！

不過我想問下仲有無布甸條線

布甸夾埋湯仲謀線

即係主線

見到主線兩個字
真係想畀多幾個正皮

好正呀

繼續推

係2000年會考?

加油春巴 你冇棄故真係好

又有文

孫權

主線

Good！！！！！

完嘅意思係一章完定成個故完呀
好唔捨得

加油！！！

加油春爸

布甸係主線 姐係楊鳳瑤

加油呀春泥巴!

希望布甸都可以同成皇志一齊讀上中六啦

無論點都支持你

蓷

打緊

訓先
明日睇

留名 想睇完先訓

期終試完結，在暑假開始前，各科的成績亦陸續公佈，我們回到學校，老師發還試卷給我們，並向我們講解試題裡我們答得不好的地方。

這次期終試，我在生物和化學兩科取得全級第一，生物科９８分、化學科９９分，很多老師參照會考past papers出題，有些題目甚至把整條past papers一字不改放進試卷內，我熟讀了多年past papers，當然佔了很大便宜。

我在數學科上亦取得了９１分的成績，這成績是全班最高分，比全級第一名的戴建雄低了三分，但比起經常說數學科很淺的repeater葉松逸高了七分。

陳依官的努力在這次的期終試得到回報，他雖然只在旅遊與旅遊業這一科比我高分，但因為我已經DROP了PHY的關係，他的總分數比我多出兩分，反壓過我考取得了全班第一名。

我們這一班的成績差距很大，考獲全班第三的管佳莉，在總分數上給我拋離七八十分；而全班第四的曾倩萍，總分數又比管佳莉少五十多分；而全班第七名的同學平均科更低於五十這一個合格水平，這已經出現了一個明顯的斷層。

我們這一間BAND 4中學，很多同學在學習的積極性與資質比不上鄰校（老師的教學手法亦比不上鄰校）。

老師們當然留意到這個問題，班主任李老師語重心長對我們說：「其實依次考試相比起會考已經略淺，所以考得好嘅同學唔好過份高興，考得唔好嘅同學…就要趁依個暑假努力，我知道有部份老師都安排咗同學返嚟學校補課，我亦都想搵一兩日同同學補補課。」

李老師此言一出，其他同學立時議論紛紛：

「吓！暑假緊係嚟玩架啦！仲要番嚟補課！唔好玩啦！」

「我要返暑期工搵錢喎！暑假我未必返到嚟架！」

「痴線！phy chem bio已經要返嚟補課，依家連中文都要補，咁同平時返學有咩分別嘖？」

「咪係囉！平時中文堂都係瞓覺同睇漫畫架啦！唔通叫我暑假返嚟學校都係瞓覺睇漫畫咩？咁我仲咩要嘥車錢時間返嚟嘖！」

李老師看見絕大多數的同學都表示反對在暑假回校補課，他的熱誠又被我們潑了一盆冷水淋熄，只好擱置這個想法。

有些在這次考試成績不太理想的同學向我和陳依官請教，那時的升學選擇比現在少，對於會考這個人生第一個轉捩點，很多同學都很徬徨，他們覺得不想就業，就唯有升讀中六。

趁著這機會，我向其他同學力銷自強會，道：「其實我地自強會，有好多會員力求進步一齊溫習，營造一個良好嘅學習氣氛，我地仲會同其他學校嘅同學聯繫，彼此交換試卷，所以學習資源方面都唔係問題。」

最後曾倩萍與另一名女同學被我成功遊說加入了自強會。

我按照李老師的吩咐，在小息的時候到教員室找他。

李老師看見我，嘴角漾出一絲笑意，道：「成皇志同學，你今次考試考得好好啊！你要繼續加油啊！」

「哦！係嘅李老師。」

「今次叫你嚟，係講番你中史同中國文學兩科，中史科你考得好好，有９２分；中國文學就７５分，都唔錯。」

與中期試一樣，李老師亦多印一份卷題給我做，我做完他便給我改卷。

李老師問道：「係呢？成皇志同學，聽講你會報考多一科體育，你準備成點啊？」

「哦！自強會有同其他學校聯繫，咁啱尚天會考課程有體育依一科，我借咗筆記同試卷，筆試唔係問題，另外一ＰＡＲＴ，就要做多啲運動，操ＦＩＴ啲。」

李老師拍了拍我的肩膀，道：「成皇志同學，我睇好你架！你畀心機，以你嘅學習態度，一定可以晌會考攞到好成績，加油啊！」

「係嘅！李老師。」

好凍,早抖各位

辛苦哂啦春巴 推

多謝春巴

加油呀春泥巴，加油呀成皇志!

加油 !!!!!!!!

多謝咁多位支持

多謝春巴啲文

天氣冷保重身體

SORRY

今日無文

各位早啲休息

Sorry
今日無推post
早抖

早抖

春巴好好休息

唔講下布甸楊鳳瑤考成點

嚟緊會講

邊個係咁負評

留明

天氣凍 著多件衫
無文 早抖

推呀推呀！

打緊

今日出b仔

大家有幾多

得半個月屌

今天是自強會的幹事大會，這次會議的目的是要相討自強會在暑假期間的活動事宜，但這時的氣氛很肅殺，楊鳳瑤與布正麗就如準備決戰的西部牛仔般各據一方，彼此一言不發互相瞪視著對方，她們之間好像彌漫著一陣似有實無的硝煙，看來先要解決她們的問題，會議才可以開始。

期終試前，楊鳳瑤與布正麗有一個賭約，誰在這次考試的數學科比對方高分，便可以要求對方義無反顧做一件事，對方不得有異議。

楊鳳瑤神情凝重道：「妳份數學卷都帶咗嚟？」

布正麗亦現出少有的肅穆神情，微微點頭道：「嗯，妳都帶咗嚟？咁我地數三聲，之後大家一齊攞份試卷出嚟。」

「一、二、三。」

布正麗與楊鳳瑤各自把試卷放在桌上，我們這些不相干的人，亦禁不住把焦點投放在她們的試卷上。

楊鳳瑤６２分。

布正麗６３分。

布正麗看到結果興奮得如蘇斯克查射入反勝的一球般，亢奮得雙手掩面，然後高舉雙手，道：「ＹＥＡＨ！」

反之，楊鳳瑤看到結果一臉震驚，現出不能置信的神情，她不相信自己努力了這麼久，下了那麼多苦功，居然敗了給眼中的「死飛女」。

布正麗展現出勝利者的笑容，道：「之前我地講過邊個贏咗，邊個可以叫輸嗰個做一件事，吩咐妳就唔駛喇！摑妳幾巴應該可以啩？」

我們聞言均感到愕然，管佳莉道：「布甸，妳唔係認真架？一場同學，咁樣唔係咁好喎？」

我亦幫腔道：「妳地都係為啖氣嘖！又唔係有咩不共戴天之仇，何必做到咁呢？一係用箱頭筆畫到佢成個叮噹，叫佢行返屋企咪算囉？」

楊鳳瑤聞言，別過頭來，瞪了我一眼。

我嘀咕道：「仲咩咁望我嘖？我幫緊妳架！」

布正麗道：「點啊？接唔接受啊？」

楊鳳瑤深呼吸了一口氣，然後閉上眼睛，猛然點頭道：「願賭服輸。」

楊鳳瑤閉上了眼睛，咬緊牙關，等待著布正麗的掌摑，她對自己說無論待會如何疼痛亦不可以掉眼淚，她不想向布正麗示弱。

過了良久，楊鳳瑤還未惑覺到臉頰傳來痛楚，於是她把眼簾張開了一條縫。

這時布正麗舉起手，然後輕輕拍了拍楊鳳瑤的肩膀，道：「ＯＫ，一筆勾銷。」

布正麗的舉動出乎我們的意料之外，楊鳳瑤詫異道：「喂！妳咁算咩意思啊？」

「我話一筆勾銷啊！」

楊鳳瑤並不相信布正麗會這麼大方，問道：「妳想點？妳贏咗個賭約，妳可以叫我做一件事。」

布正麗笑道：「我突然之間記起原來我地曾經同生共死，咁我又唔想摑妳喇！」

「吓！我幾時同妳同生共死啊？」

「妳記唔記得嗰次喺８座，我、妳、成皇志三個面對沈雲樂佢地…」

布正麗的說話勾起了楊鳳瑤的回憶，她記起了那時的情景。

「…所以我覺得既然我地曾經共過患難，咁我地…都可以算係朋友，咁…無論邊個高分，相比起嗰陣時，輸贏都唔係咁重要嘖？」

管佳莉立時附和道：「係囉！大家共過患難、又係自強會嘅一份子，邊個輸贏都唔好傷和氣啦！」

我道：「ＯＫ！其實６２同６３分都無咩分別啦！今次打和啦！唔好嘥時間喇！開會。」

楊鳳瑤瞧向布正麗，之前覺得對方「持靚行兇」、氣焰囂張、不可一世，但現在覺得她其實也挺可愛、挺有義氣，難怪學校有這麼多人喜歡她？

打和

女神

致力維持後宮和平

母儀天下

布甸不愧為布甸成個氣度都係唔同啲嘅

好正

Puddingbb

打和啦 super

布甸愈寫愈正

寫得咁正
退場時就更sad

真心可以攞黎拍連續劇

曾志偉出黎

成皇志令佢性格有好大轉變

打和 supper!

布甸一定唔可以退場呀！

依層真係要追落去先知

但係將來都唔覺大志有提起布甸

推啊

好凍
凍到手都硬晒
關埋窗都要著羽絨

楊鳳瑤與布正麗化干戈為玉帛後，終於可以開始會議。

席間，我們相討應該在暑假期間舉行什麼活動？

我提議參加遊行，那些社運遊行有很多不同政黨參與，亦有傳媒的廣泛報導，是一個可以宣傳自強會的好機會，一群未成年的學生為一些具爭議的議題發聲，在當時沒有那麼壁壘分明的政治環境下，我們可以得到社會更大的關注與諒解，又不會被那些保皇黨與官媒鋪天蓋地去打壓，同時又給予政治冷感的同學們來個公民覺醒，我認為這是一個很好的活動。

另外，我又與阿益聯絡，為自強會有興趣習武的同學提供興趣班，以同學能夠負擔的價錢報讀。

此時，布正麗舉手道：「我有個提議啊？不如趁依個暑假，自強會搞番次ＢＢＱ大會吖！」

布正麗的建議，之前亦有會員提出過，我點頭道：「嗯，都好，自強會成立咗兩個月，好多會員互相都唔係好熟，依啲活動可以拉近大家嘅距離，令大家熟絡一啲，同埋因為出年就會考，我地中四級應該好難再聚，所以我想將個活動擴展到全校，如果有興趣參加嘅就報名，你地覺得點啊？」

管佳莉贊成道：「好啊！由各會員自己通知其他同學，有興趣就報名。」

陳依官道：「如果咁樣嘅話，隨時會有幾十人參加，我地要搵下邊啲地方可以容納到咁多人。」

管佳莉道：「咁不如去鯉魚門度假村喔？」

楊鳳瑤道：「依個提議好係好，但係應該會幾貴下。」

布正麗道：「依個問題大家唔需要擔心，我地嘅會長成皇志，之前捐咗一萬蚊入自強會，我建議動用依筆錢去資助今次嘅旅行。」

我聞言為之詫異，道：「喂！等陣先啊？我覺得啲錢唔應該咁樣用囉！」

楊鳳瑤幫腔道：「成皇志，你唔好咁小氣啦！我都覺得應該用依筆錢津貼依次活動，話晒都係自強會第一次舉辦嘅旅行活動。」

布正麗道：「成皇志，你成日話民主，嗱！我地投票決定啦！邊個贊成用依筆錢資助暑假旅行嘅，就舉手。」

布正麗率先舉手，然後管佳莉與楊鳳瑤亦舉手，陳依官瞧了瞧舉手的其他組員，再瞧了瞧我，然後亦把手舉起。

布正麗一臉得戚地道：「四比一，少數服從多數啊！主席。」

我瞧了布正麗與楊鳳瑤一眼，心裡嘀咕道：「女人呢真係…之前就勢成水火，依家就聯手一齊…欺負我。」

會議結束後，我覺得橫豎這筆錢要這樣用，便對楊鳳瑤道：「喂！死妹釘，妳問下學姐去唔去啦！依啲機會無乜幾何，而且多啲人一齊玩開心啲。」

楊鳳瑤皺了皺眉，道：「依排我都好少同學姐見過面。」

「叫妳叫埋學姐一齊玩嘖！妳唔想叫，唔駛畀埋依啲藉口我啊？」

「唔係啊！」楊鳳瑤現出思索的神情道：「我最近真係好少見到學姐，佢好似好忙咁，我懷疑學姐拍緊拖啊？」

我聞言現出錯愕的神色，道：「學姐拍緊拖？妳見過佢男朋友？」

楊鳳瑤搖頭道：「咁又無見過，不過佢最近多咗打扮，又噴香水、又化妝、又著啲好女性化嘅衫，之前佢都唔係咁嘅。」

「學姐都成廿歲人，打扮下好正常嘖！而且貪靚係女仔嘅天性，有咩咁出奇嘖？」

「唉！最弊嘅係有次我發現佢書包有盒condom，仲要開咗包裝架！」

楊鳳瑤的說話讓我感到很震撼，學姐已經有男朋友，而且已經發展到這麼親密的關係，我的心情很複雜，我的心猛然揪了一下，我覺得口腔有點苦澀，之前她向我表白，我對她亦有情愫，可是當時礙於我與呂靜宜在一起；我和呂靜宜分手後，其實我可以與學姐發展，但我覺得剛剛與呂靜宜分手不久，不應這麼快開始一段新的惑情，我以為可以等待適當的時機，豈料學姐已經有了別人。

其實想深一層，我與學姐從未開始，雙方之間只是有一絲若有若無的情愫，我亦不該太過放在心上，學姐已經二十歲，應該要談戀愛，給人愛錫，我應該調整心態祝福學姐找到一位愛她的好男孩。

離開學校時，我與布正麗同行，我道：「我見妳只係溫咗一個禮拜數學就可以有咁嘅分數，證明咗只要妳努力，就可以做到，仲有大半年先會考，妳係醒目女，只要肯畀心機，依家開始溫書，妳隨時可以升上中六。」

布正麗搖頭道：「我自己知自己事，我都唔鍾意讀書，今次我係為咗唔駛留班，可以快啲出嚟做野，先努力去讀，你依家叫我畀心機讀書，唔玩我啦！」

「成個暑假流流長，妳咪試下讀下書囉！」

「暑假我好忙架，除咗ＣＡＦＥ，我仲打算去阿益叔個拳館幫手。」

我訝道：「幫手，妳去打拳啊？」

布正麗笑道：「唔係，我係去做打雜，幫手執頭執尾，整理下文件、去銀行入數咁囉！之前你叫益叔搞下啲暑期興趣班吸引啲小朋友參加、同埋舉辦啲打拳消脂健美班吸引啲師奶，佢照你嘅說話去做，依家佢拳館生意都唔知幾咁好，所以要請人幫下手，搞下啲文書囉！」

我訝道：「依啲野妳識嘅咩？」

布正麗皺了皺鼻子，道：「你唔睇小我啊？我有讀電腦架！依啲一般文書處理難我唔到架！」

既然布正麗已經有自己的目標，我亦不再多廢唇舌。

別過布正麗後，想到還有兩個星期便要放暑假，回到１９９８後到現在，只是過了九個月，但這九個月之間發生了很多大小小我未曾想像過的事情，不知道之後還有什麼在等待著我呢？

擔心也是沒用，既來之，則安之。

原來個故係紙言已經跌到落廿幾位

之前仲有前十

加油啊 唔好放棄 繼續支持你 好鐘意睇你寫故ga

加油 呢到睇方便

春巴加油 依家淨係追你一個故
呢一部曲描寫青蔥歲月 睇到好有feel

我敢講春巴既作品係最好睇

有無連登神人可以將春巴既故比編劇睇呀，好想睇電視版

排名如浮雲
好故自留人

加油，其實我睇左好耐
先祈唔好停，停左我會抑鬱

認同

Daily push

學姐係雞係公廁

Agree !!!

其實他人唔睇喺佢地洩，仲有我坡睇，我地會一路支持落去

急起上黎，公廁都照去住先啦

多謝爸打一直支持

係 好有畫面

出得咁慢緊係啦
4/5日唔睇
先得一兩篇

唔讀書，唔通布甸要退場了？

盒 condom 會唔會係之前同成皇志用剩架?

要組織一下

可能要過多兩日

慢慢啦 慢工出細貨
我地會等你

Agger

唔駛急

唔洗急，慢慢黎啦最緊要好睇

組織中 無文 早抖

辛苦春巴

房沙展

咩事

最近流感好厲害

大家小心

依家又要睇醫生

Take care

小心身體

休息多啲啦春巴，小心身體呀!

病咗 無文 早抖

多謝
食完藥好眼瞓

打咗陣文

儲下文
組織下先

下一章係新學年

其實當我第一日寫依個故事已經有大綱同脈絡

奈何越寫越多新idea 要整理點樣加落去個故事到

之前狀態好
可以輕易做到

好似吉蒂貓公仔件案
我都係寫寫下加入去

原本係無

仲有賣史露比公仔

都係臨時加入去

本來預計四十萬字完嘅第一部

寫到依家六十萬字都只係去咗大半

中五依年應該短啲

諗緊點將啲線收埋

加既幾條線都好睇
特別8座事件

加油！定時幫你推post

推啦

病咗 休息
無文 早抖

春巴唔洗急

其實我急架
不過病咗
無辦法

休息要緊

支持春巴！啪啪啪
加油春巴！啦啪啪

細聲d啦一陣比人聽到我地架啦…啪啪啪

你條死淫蟲學生妹都唔放過

平嘅你都啱咁飢渴嘅

休班警+1

休息 無文
早抖

拿16歲架啦你地咬我唔入架

又冇文

五日喇春巴
係時候交下貨

我地一齊等啦

我會等

其實我每日都一路構思一路寫

不過病緊所以寫得好少

一直有啲新元素加入要整合一下

諗緊𠴱幾條線點樣發展同先後次序

所以要花多少少時間

多謝各位一直支持

五日咪五日
無問題
質素更重要
我查案有時都好多日無進展

構思中 無文
早抖

只能講句加油
保重，暖唔夠一陣又快凍返，小心身體

一係查到一係查唔到

推，加油樓主，追得最耐既故就你個故同魔瞳，魔瞳會儲起來先一次過睇，樓主個故真係忍唔住要日日入來睇有無更新，等你出書既一日，保重身體

多謝大家

我有打文架

打咗二千幾字

希望聽日有

瞓先

多謝大家

加油，我都追咗你文好耐，慢慢嚟
我每日都會入嚟，有文我就睇，無文我就等，直到大結局

有時都會發現線索，就好似靜宜，我發現完探索緊，未有進展

pish

推下先

Chapter ９３ 新學年

今天是九月一日，新學年的第一天，有些熟悉的舊臉孔離去，同時亦有一批陌生的新臉孔加入，我們由中四升上中五，會考過後，下一個學年又會有多少張舊臉孔留下？

經歷了一個充實又難忘的暑假，再次投入校園生活裡，今年升上中五，這學期在四月初結束，四月尾便開始會考，如果要在會考取得好成績，未來的八個多月便要利用時間好好溫習。

新學期，我穿上了新簇的校服去參加開學禮，校長與教師們依舊如錄音機般在台上說著冗長又重覆對白；台下的同學大部分都未能從放縱的暑假調節回上學的生理時鐘，表情呆滯、雙目空洞，視線失焦地投在別處，聽到其他人鼓掌，便如機器一樣跟隨附和。

升上中五後，同學可以選擇棄讀一科，只要符合最少的六科報考要求便可以了，我們的４Ｄ班內總共有七位同學棄讀化學科，原因並非他們厭惡這一科，而是厭惡教授這一科的導師，我已經棄讀了物理科，不能再棄讀其他科，而且我在這一科的學分挺不錯，儘管那個亁澀的老女人很煩，我還是要上她的課。

參加完在禮堂舉行的開學禮後，回到班房，李老師為我們編排新的坐位。

中四的時候，李老師安排宛琳珊坐在我的隔離，有些美麗的東西在身旁，精神亦較爽利，可是現在我隔離位由宛琳珊換成了成敏研。

說起成敏研這位比我年長三年的女同學，從前她總是向我表現出淡淡的情意，可是近幾個月來，她對我並沒有往日的熱情，現在我的性格有很大的轉變，成熟、進取、自信，這是真正男人應該有的特質，可能往日我那種缺乏睪丸酮、做事畏首畏尾的奶油小生特質激發起她的母性，所以她對我產生愛慕，現在我已失去那種吸引她的那種特質，所以她亦對我興趣漸失，當然以上只是純屬我個人的推測。

上屆學生會即將卸任，學生會的主席及內閣將會留待給其他有興趣的同學去競逐。而自強會亦面臨相同的問題，自強會的主要幹事及我這個會長在明年四月便要參加會考，儘管明年我們能夠原校升讀中六，在這段時間自強會亦會出現真空期，為了維持自強會的日常運作，人手亦要作出相應的安排，我之前平白為自強會捐出了一萬元創會會費（已經在暑假花掉了大半），當然不能按照學生選舉的方法，一人一票隨意去選出新的主席。

有文推呀！

之前暑假曾經參加過社運遊行，經我觀察除了陳依官之外，其他人大都是政治冷感，他們覺得遊行是浪費時間、是滋事份子聚眾生事的行為，還是趁著暑假去玩、當暑期工賺錢、溫習更為實際。

暑假的某天，我與自強會廿多名成員參加遊行。

矮仔文問道：「會長，我地咁樣跟住人行，叫口號有咩用呢？」

「我地有權利表達自己嘅意見，要求政府聽取我地嘅聲音。」

飯桶武恍然道：「哦！之前我見政府收地，班圍村佬又擲石油氣罐、又攞木棍，話文有文鬥、武有武鬥，我地駛唔駛學佢地啊？」

我莞爾道：「咁又唔駛，我地依啲新手，採取和理非嘅策略，跟住人行、叫下口號，最後唱幾首歌，畀啲掌聲鼓勵下自己，就可以收工喇。」

飯桶武訝道：「大…唔係會長，我地咁樣好似似示弱多過示威喎？政府會咁好人咁樣就聽我地嘅說話咩？」

連飯桶武這樣的智商也明白到這個道理，但十多年後的香港人還是…

矮仔文道：「唏！飯桶武你知啲咩喔？我睇新聞啲議員都係咁樣做架？依啲遊行即係同政府晒馬，話畀政府聽，我地有幾多人唔妥你。」

飯桶武問道：「咁如果政府都係唔聽呢？咁應該點啊？」

矮仔文瞧向我，我道：「咁就畀啲掌聲自己，下次再出席囉！」

飯桶武問道：「會長，點解咁多人攞住個箱喺到問人攞錢嘅？佢地係乞衣嘅架？」

矮仔文應道：「緊係唔係啦！佢地擺明收緊陀地啦！嗰個支旗有隻禾花雀嘅字頭，我成日晌電視見到，應該係大幫派嚟架。」

飯桶武問道：「會長，你諗住學依啲政黨，下次輪到插地插旗收陀地啊？」

楊鳳瑤聞言訝道：「成皇志，你諗住做政棍啊？啲政棍淨係識呃人架咋？嗰陣選區議員禮義廉叫我阿媽投佢，投完佢，佢贏咗選舉，之後連影都唔見啊！」

管佳莉道：「聽講做議員人工幾好架！有啲議員有幾萬蚊人工架！」

我笑道：「大家誤會喇！我地今次參加依次集會，只係了解下咩係遊行集會嘖！」

布正麗問道：「其實你爭取嗰個十五年免費教育有咩用啊？政府就算肯聽你講，佢地做野不嬲慢，到咗落實，到時你隨時抱緊孫啦！」

我笑道：「咁起碼我為我個孫成功爭取到喔！」

楊鳳瑤不耐煩道：「仲要行幾耐架！下次再有依啲遊行，我唔嚟架！我討厭政治架！」

楊鳳瑤的取態，相信代表了很多同學的心聲，但這次遊行並非完全沒有得著，以中學生的角色參加遊行，成功得到了一些政黨和傳媒的關注，讓大眾認識到有自強會這個學生組織的存在。

為了要把持住自強會會長的位置，我決定提出修憲，這是當初明明確確寫在會章上的，我這個會長可以實行這樣的權利。

當然我要像那些高官修飾一下用詞，再裝模作樣一番。

我道：「眼見自強會逐漸茁壯成長，為咗配合自強會往後嘅發展，我認為自強會嘅架構有重組嘅必要，經歷咗暑假嘅活動，我相信各位同學都建立咗深刻嘅感情，但係我地終會有離開依間學校嘅一日，我希望自強會成為連繫大家之間嘅一個橋樑，所以我決定允許離開咗學校嘅舊校友可以繼續成為自強會嘅成員，當然要定期交會費啦！仲有我地自強會會遍地開花，同其他友校組織結成聯盟，依一個係複雜而艱鉅嘅任務，唔係一朝一夕可以完成，所以我建議要保留番原有各幹事嘅職位，升格為自強會委員會，依個委員會亦都會再作擴充，另外我地會增設其他職位，而秘書長嘅一職係去實行自強會嘅日常識務，而總書記係每年經委員會考核出三四位有能力嘅成員，然後經各會員一人一票投票選出嚟，經過會員投票出嚟同委員會嘅核實，秘書長係得到廣泛嘅認受性。」

大多同學的政治敏感到不足，他們對我這個提議沒有表示任何異議，這亦難怪他們，這個年紀的同學思想大多很青澀、單純、機心不重，沒有察覺到我的企圖。

我篩選了三個人選給其他同學投票，其中一人是曾倩平的妹妹，名叫曾倩儀，曾倩儀與姐姐曾倩平一樣，都是一個沒有主見的人，她儀表端莊、有親和力，和其他同學要好；另外兩人分別是矮仔文和另一名中四轉校生。

結果並沒有懸念，曾倩儀高票成為自強會吳林紫娣分部的秘書長，而我亦安排矮仔文、飯桶武及一些可以信任的同學當新一屆的自強會社幹事。

曾倩儀當選後，有點羞赧道：「我唔知做唔做得嚟？」

我拍了拍她的肩膀鼓勵道：「畀啲信心自己，其他會員投票畀妳，就係相信妳嘅能力，仲有我地會全力協助妳架！所以妳放心，畀心機就得喇！」

曾倩儀點了點頭，成為了自強會吳林紫娣分支的第一任秘書長。

其實曾倩儀的擔心有點兒過慮，實權和財政方面牢牢在我手中，她不過是掛名的代言人。

之後為了自強會進一步的擴展，我與陳依官商量，我道：「依官，依家游大輝喺佢學校已經成立咗自強會嘅分支、而隔離尚天同五釀丸都有啲眉目，但係我覺得淨係得學生嘅自強會，力量唔係好夠，我想搵埋曾經讀過吳林紫娣嘅校友。」

我見陳依官一副欲言又止的樣子，便問道：「依官，你係咪對我嘅做法有啲咩意見啊？我地中一已經識，你有咩意見唔怕講喎？」

陳依官道：「成皇志，其實自強會成立咗幾個月，擴展嘅速度已經好快，尚天同五釀丸啲同學仲以為我地係吳林紫娣嘅學生會啲人，你依家…好似仲把持成個自強會咁，我唔係話你咁做唔啱，你為自強會做咗咁多，咁樣做都好應該，但係會唔會做得太多呢？我當初以為自強會只係一個好單純嘅課外活動團體，但係依家好似唔係。」

我搖頭道：「依官，一個組織成長得最快嘅就係初初成立嘅時候，我地要趁住勢頭好，順勢而為，或者你可能覺得我急功冒進，甚至覺得我好功利、好有機心，但係依個社會好多野講人事講關係，我地建立到更多嘅人脈，力量就會越大，自強會先更加有影響力，我地先可以幫更加多嘅人，我成立自強會嗰陣，就唔係將佢當成一個課外活動團體咁簡單，我希望組織起唔同嘅人，建立一個有影響力嘅團體，可以去做一啲我認為係對嘅事，如果無依種力量，無論係幾咁崇高嘅理念，我地都係無法實行。」

陳依官聞言久久未能言語，良久他才道：「你變咗好多，好深不可測，我唔知你能唔能夠做到你口中所講嘅野，我亦都唔係好理解，但係你有種魅力去令我相信你，你想我點做喔？」

我道：「首先我想聯絡啲舊校友，睇下佢地有無興趣加入自強會，有興趣加入就定期交年費，另外我想成立校園小記者，定期報導一啲學校同校友嘅事，人手你去安排啦！」

之後我發現自強會內有一些懂得寫網頁的電腦好手，於是我要求他們嘗試為自強會寫網頁，雖然網頁的內容很簡單，但自強會總算有自己的網頁。

我還計劃參考學聯向有關當局申請自強會為法定組織，不過這要看陳依官聯絡校友的進展再作決定。

support!!

有文呀

呢幾篇有少少悶

應該都係鋪緊之後既野
睇黎會有唔少事發生

大鳩志好有野心

孫權同斌仔加入男兒當自強

好多文呀，多謝春巴

靚抽

我反而覺得幾好睇
好似一切盡在大9志計劃咁

其實成皇志返到以前已經咁耐，頭腦仲keep到冇比周圍嘅人同化都幾勁
如果係我應該除左讀書叻過班同學同埋識得買曼聯贏歐聯之外，其他嘢應該已經變返16歲鳩流流嘅level

好奸呀

我覺得成皇志奸係有道理，佢一開始係因為玩倫敦金輸哂一切而走去跳樓，會玩倫敦金的都唔會係好仔啦。一個失去一切的人，有翻盤機會，仲有預知操作，唔用就傻仔了

辛苦春巴

過場字太多令人感覺太易悶
中間都冇乜特別事發生
雖然知道係可避免，但希望鋪排到後面會精彩

大鳩志個孫咪即係你個孫囉布甸

Push!!

Push 文呀

其實自強會有咩用

Sorry 未病好
仲食緊藥

打得好少

保重啊春巴

保重身體呀春巴

小心身體呀春巴

早日康復呀春巴! 希望你會係新年前好返啦

情人節可唔可以比我女神陪下我

返鄉下耕田啦游大龜

我都係毒撚

幫你唔到

我棄修了物理科，讓我一星期多了五堂空堂，而星期一、三的物理堂，柳豔恰好亦是空堂，我們有時會在圖書館相遇，但都只是點頭打聲招呼。

只是隔了一個暑假，柳豔的轉變很大，原本打扮樸素的她，現在打扮入時，她使用了最新潮的陶瓷曲髮把頭髮燙成微曲，臉上又薄拖脂粉；而且她的書包和身上的配件都轉用了名牌子，地圖袋、baby g手錶、burberry 銀包，而她所用的手提電話更是炒價過萬元的鬚刨王nokia 8810，不知她為何突然這麼富有？

除了外貌上有所轉變外，柳豔在性格上亦表現得與從前有所不同，從前她親切、熱心積極、有點呆呆憨憨的傻態，現在表現得有點冷酷、散發著初熟少女的撩人風韻、讓人感到難以直視。

暑假前我已經沒有找柳豔補習，現在她要應付ＡＬ，而且從楊鳳瑤口中得知她有一個很要好的男朋友，我更加不敢打擾她。

那個因為某些事情做得不好而自責，躲在一旁偷偷抽泣的學姐已經不復見，她有男朋友可以撒嬌、可以在她難過的時候為她拭淚，我應該替她高興才是，可是我覺得事情並不如我想像的那樣。

在４Ｄ班裡，只有我一人棄收了物理科，其餘有選擇棄修的同學，都是棄修了化學科，所以平常只有我一人在物理科時走到圖書館。

近日我放了很多時間在自強會的事務上，所以能夠溫習的時間並不多，雖然我已經是第三次會考，很多課程都已經唸得熟稔，可是我增添了三科選修科，都是我從來沒有唸過的，如果希望在升上中六的時候棄理從文，中史和中國文學便要取得好成績才可以。

我拿出了中國文學的筆記，翻開了其中一頁，上面有柳豔的秀麗的筆跡作出注解，我還看到她在空白處寫上給我的打氣說話——「成皇志，加油。祝你會考科科Ａ，十卜、十卜。」

看著這句她留給我的打氣說話，我想起了很多事情，一時間難以集中精神溫習。

此時，我感到有人來到我跟前，抬頭一看，來人赫然是柳豔。

仲有無

加油啊春巴

十卜十卜

柳艷幾時會再同成皇志打返場友誼波呀？

柳豔秀眉彎彎、臉上的肌膚如細瓷般白嫩柔滑，她的身高只是比呂靜宜矮小一點，但身型依然稱得上高挑，她穿的校裙好像小了一個碼似的，堅挺驕人的上圍好像要破罩而出，而裙腳放下只及膝蓋對上三寸，我敢打賭她坐下時，應該會春光乍現，真不知她怎樣可以避過老馮的檢查，這裝束肯定已經違反了校規。

柳豔朝我笑了笑，問道：「成皇志，你溫書啊？咦！依啲咪係我畀你之前嗰啲筆記？」

柳豔今非昔比，她主動和我說話，我反而表現得有點拘謹，我道：「哦！係啊！學姐，多謝妳啲筆記啊！」

柳豔把她的那個名牌書包放下，坐在我的對面，我嗅到她身上的香水味。

柳豔取出了筆袋和記事本，我問道：「學姐，就嚟ＡＬ，妳溫書溫成點啊？妳諗住報邊間大學啊？」

在記事簿上寫東西的柳豔，把視線轉到我身上，搖了搖頭道：「我ＡＬ放棄喇！大學唔啱我讀。」

我訝道：「吓！點解啊？學姐，妳咁辛苦先升上嚟，妳點解依家嚟放棄啊？妳係咪溫書溫到攰，呻下咋？仲有半年時間，撐埋落去啦？」

柳豔微笑搖頭，道：「我今年廿一歲，讀完大學都廿四、五啦！好老架喇！我朋友講得啱！女人青春有限，唔應該浪費時間，應該趁後生搵多啲錢。」

我聞言怔了怔，從前的柳豔絕不會說出這樣的說話。

柳豔的說話讓我感到震驚，讓我握在手中的原子筆，一時間拿捏不穩掉在地上。

我連忙俯身到桌下尋找，我找到了屬於我的原子筆，同時我「不小心」瞧到了柳豔兩腿間的春光。

我知道這樣很下流、很不道德，可是這種偷窺別人私隱的快感，就是很惹人犯罪。

柳豔那對光滑瑩潔的腿交疊在一起，我若隱若現看到她今天所穿著的是一條黑色蕾絲內褲，柳豔穿著那麼性感的內褲是給她的男朋友欣賞嗎？

自從有了男朋友，柳豔的穿衣風格好像變得越來越大膽，我有點妒忌她那位未曾聞面的男朋友。

大鳩志快啲拯救學姐

柳豔彎下腰，把頭探下，問道：「成皇志，你搵到你枝筆未啊？」

我臉色一紅，道：「哦！搵到喇！」

我爬回坐位時，後腦不小心撞在桌角。

我呼了一聲痛，用手揉搓著痛處，瞥見柳豔掩嘴笑了笑。

作賊心虛的我不禁心想：「唔通佢知我頭先偷睇佢裙底？」

此時，柳豔放在桌上的鬚刨王震了兩下，她立時按下了終止通話的按鈕，便拿起了手提電話走出圖書館。

我瞥見她放在桌上的記事薄，不知柳豔在記事簿上有沒有記載她和她男朋友的事情呢？但這樣偷看別人的隱私真的非常不道德，可是剛才更不道德的東西我亦偷看過了。

正所謂一件污兩件穢，我橫豎都當不了正人君子，還是繼續做一個徹頭徹尾的真小人。

Pish

學姐被人包起左

做雞姐 好多恩客

學姐好慘

第一代援交

小心比學姐發現喎

祝各位新年進步，身體健康，萬事勝意!

恭喜大家狗年快樂 心想事成 事事順利

春巴新年快樂！

新年快樂啊春巴！

辛苦春巴
祝大家身體健康

推
新一年大家順順利利

春巴新年事事順利身體庭康

祝大家狗年身體健康，事事如意

新年快樂 無文
早抖

新年快樂😎

新年快樂

Sorry

新年畀屋企人拉咗去拜年

聽日應該得閒啲可以打文

其實依家趁有啲時間都打緊

等你出文啊

等你

我打量了四周一眼，學姐離開了圖書館，於是我悄悄地翻開了她的記事簿，

我隨意翻揭，這是學姐以簡短的字句記錄了日常的瑣碎事。

「今天，認識到一名叫成皇志的男學生。」

「我好似鍾意咗佢。」

「唉！我以為今次會死，最後全靠佢救咗我，我喺醫院同佢表白咗，但係佢已經同咗靜宜一齊。」

「成皇志、成皇志、成皇志…成皇志。」

我翻到其中一頁，那頁寫滿了我的名字，想不到我居然讓柳豔這麼困擾，然後我又繼續翻閱：

「今天，在開完紅社會議後，其他同學走了，丁老師對我說了一些很奇怪的話，我們是師生的關係，他怎可以說這樣的話，但不知怎地，我又有點…興奮，身體的老毛病又發作了，焰兒知道後，鼓勵我接受丁老師，但我喜歡的是成皇志，而且丁老師已婚，我不知道該怎麼做？」

看到這裡，我深感驚訝，又滿腹疑問。

丁老師？是教我數學的那位丁老師嗎？之前聽聞丁老師會對學校的女同學下手，發生師生戀，看來傳聞非虛，學姐現在的男朋友，難道就是丁老師？她穿戴在身上的名牌和手提電話，難道是丁老師送給她的？另外，柳豔口中那位焰兒，是我在酒吧碰到那位與她長得很像的那個焰兒嗎？

我再次翻閱記事本，接下來的內容讓我的腦海一片空白。

「今天放學，我坐上丁老師的汽車，他帶我到一間很高級的餐廳吃飯，然後他帶我上酒店，丁老師對我說了很多情話，雖然他長得不帥，又有點胖，但我還是抵受不了他的引誘，和他發生了關係，事後雖然我很悔疚，可是比起一個人解決，我感到很滿足。」

「這天，我和丁老師在學校的四樓女厠做了，四樓的女厠傳聞鬧鬼，所以很少同學使用，在學校做這些事，好像不太好，但又很刺激。」

「丁老師每次和我做，都會給我錢，焰兒說錢太少，下次要問他拿多一點。」

「焰兒說得對，女人只要懂打扮便升價十倍，我悉心打扮後，穿上了短裙和黑色絲襪，要他送我一部８８１０，我才和他做，他果然答應我的要求。」

「那個叫南乳的人追求我，我知道他只是想和我做愛，我要他送我一個burberry 銀包才考慮看看。」

「豔兒是對的，喜歡人很痛苦，被人喜歡才證明到你的價值，他們會拿東西取悅你，是丁老師是南乳，還是其他男人？現在對我來說根本沒有分別。」

柳豔記事簿記下的內容，讓我震驚不已，我不相信短短的時間，她的價值觀會出現這麼翻天覆地的轉變。

不，柳豔學姐怎可能是這樣的人，她樂於助人、積極參加課外活動，這記事本是她寫的小說或者劇本，她的一身造型不過是參加話劇的角色需要，那些名牌不是問別人借就是仿製品，事情一定是這樣。

這時，我眼角眉梢瞥見柳豔推開圖書館的大門回來，我立時把記事簿放回原位，心不在焉唸著筆記的內文。

柳豔回來收拾好東西，道：「我去一去toilet，再見。」

我的心情仍未平復，我作賊心虛害怕柳豔從我神情的異樣，推測到我曾經偷看她的記事本，視線仍然停留在筆記上，隨口應了一聲。

柳豔離開了圖書館，我才詫異她為何去toilet要把一切物品帶走呢？

腦海中靈光一閃，我記起了她在記事本寫下曾經在四樓與丁老師…

難道她現在就是與丁老師幽會？

一念及此，我立時跑出圖書館，看到柳豔的身影沿著樓梯向下走。

於是我悄悄從後跟蹤著她，發現她果真進入了四樓的女厠。

我躲在暗處，我感到我的心跳得很急促。

圖書館隔離就有洗手間，為何她一定要到四樓這個盛傳鬧鬼的洗手間？

兩分鐘後，我窺見丁老師匆匆沿著樓梯走下來，他先四處張望一番，發現沒有人，便迅速走進了女厠。

目擊這場面，我抱著最後的一絲希望亦遭幻滅，我的腦海一片空白，從前我認識的柳豔已經消失了，眼前的柳豔讓我覺得很陌生很陌生。

我在暗處呆站了不知多久，女厠的門悄悄敞開，然後丁老師一臉歡愉走出來。他走上樓梯時，還吹著口哨，看到他這樣決活的樣子，讓我聯想到他剛才在女厠與柳豔幹的那種讓人不堪入目的事情，我便想衝上前狠揍他一頓，但我並沒有把這想法付諸實行。

未幾，柳豔亦從女厠走出來，看到她臉上漾出笑容，把數張五百元放進錢包，我對她很失望，我很想上前質問她為何要這樣作賤自己，是不是什麼人給錢她便可以和她做？

可是我沒有這樣做，瞧著她的背影，我的心好像被數百條蟲在噬咬——很痛，很痛。

雞

一日都係成皇志

係佢累到學姐咁架還我學姐!

成皇志，你同我出黎

如果成皇志係焰兒介入前屌左學姐
學姐應該唔會變到咁樣糟蹋自己

成皇志而家衝去攬住學姐會點

會聞到丁老師嘅丁味

奪舍...
似係焰兒試圖融合同主導主人格

成皇志,你唔係救世主
你無辦法救曬全部女仔咖
乖乖地去渣布甸個波啦

幾日就live左 留名支持
係講故台咁多年我覺得呢個故係睇過最高質
巴打加油呀

大陸雞通街都係
點都係布甸呢啲港女正

諗起之前有個故講個男主鐘意咗個精神分裂有七種人格既女仔，最後幫佢融合人格。Between 都係乖乖地溝布甸唔好搞咁多野

放棄學姐啦 無得救架喇

唔知點解唔係幾鍾意學姐 由佢以前未變到而家 可能因為佢係大陸人啦

最多捉佢去睇精神科

學姐其實有啲好慘嘅經歷

都係

布甸阿媽係台灣人

所以個樣成個雞扒妹咁

以前新移民肯融入香港

依家

外表係台妹嘅港女

呢單牽涉南乳，一陣又返到去吳國堆人，仲連學校老師都搞埋，一次過得罪幾邊，學校野我都幫唔到手

個籮呢？

雞屎忽

Chapter ９４ 拯救

在一所時鐘酒店的其中一間房間，柳豔坐在梳妝檯前，對著鏡子整理著頭髮和儀容。

房間內除了柳豔外，還有一名男子一絲不掛躺在床上，這剛剛與柳豔上床的赫然是董老師。

董老師瞧著柳豔婀娜多姿的背影，回想起剛才與她的一番纏綿。

這已經不是他和柳豔第一次發生關係了，他知道這是有違老師與學生間的越軌行為，如果給別人知道，他亦再難在教育界立足，可是從第一次碰面，他便已經被柳豔所吸引，吸引他的不是她驕人的身材，而是她那種積極的性格。

他的性格很害羞膽小，天生就不知怎去面對異性，所以由中學到大學，然後投身到社會，這廿多年的歲月，亦未曾談過戀愛。

在吳林紫娣當教師是他畢業後的第一份工作，他那種害怕與女生相處的性格，就算是面對比自己年輕一截的女學生，亦會讓他感到不自在。

但自從一年多前的會考放榜，他遇上了柳豔，雖然柳豔的年齡比其他放榜生大上數年，連面對那些十多歲未發育的小女孩，他亦覺得害羞；柳豔這種身材玲瓏浮凸的初熟少女，他理應會更難於面對，可是柳豔的率真積極、友善憨厚的性格讓他慢慢開始放下對異性的戒心。

與柳豔熟絡後，他還鼓勵對方多參加各種課外活動，慢慢柳豔亦經常來找他，向他訴說各種埋藏在心底的事情，讓他了解到柳豔並不如她的表面那樣樂觀開朗，其實她是一個非常缺乏自信和安全感的女生。

從之前數次的傾談，他發現柳豔應該有一段不愉快的往事，但每當他想進一步談及的時候，柳豔總是啟動了自我保護機制，把話題轉到其他方面。

只知道她有一位很要好的朋友叫做焰兒，這位叫做焰兒的女生對她很有影響力。

三個月前，他開始發現柳豔的性情出現了很大變化，他很想知道她出現了什麼問題，於是他找她問道：「柳豔同學，我發現妳最近好似無再參加其他課外活動，係咪要用多啲時間溫習啊？」

柳豔搖頭道：「唔係，我無諗住讀大學。」

「吓！點解啊？」

柳豔沒有回應他問題，道：「董老師，好多謝你一直以嚟嘅照顧，你係一位好老師。」

他從對方的神情察覺出不妥，他連忙問道：「柳豔同學，係咪發生咗啲咩事啊？妳話畀我聽喔！我一定會幫妳架！」

柳豔搖頭，臉上漾出一絲淒然的笑容，道：「董老師，你係咪鍾意我啊？」

突然面對柳豔這樣的問題，天性害羞的董老師一時間亦不知如何應對，道：「我…我…」

柳豔走前一步投入了他的懷中，從相識到現在，他一直幫助柳豔，不就是因為他對她暗生情愫嗎？

這晚，他和她發生了關係，他想不到一向膽小的自己，居然把第一次給了自己的學生，但既然他已經和她好了，而且她又是自己一直鍾情的人，他是一定會負起責任的。

可是當他向柳豔表白時，柳豔很冷淡地道：「依啲係你之前幫過我嘅回報，如果下次你想要，我要收錢架！」

他很詫異柳豔居然向他說出這一番話，後來他還發現柳豔與已婚的丁老師有染，他難以接受柳豔變成這樣，他不想與其他人分享他所鍾情的人。

他回過神來，瞧見柳豔要離開房間，立時喚道：「柳豔同學。」

柳豔別過頭來，甜甜一笑道：「咩事啊？董老師。」

「妳可唔可以唔好做依啲野啊？我養妳喔！」

柳豔聞言冷笑一聲，道：「董老師，你係合約員工咋，下年隨時無得續約，你仲爭緊政府錢啊！你每個月可以畀到幾多錢我啊？我依家每個月賺到嘅錢仲多過你份人工。」

「愛情唔係淨係講依樣野架！有錢唔係一定開心，乜妳覺得妳依家真係開心咩？」

「哼！枉你大過我幾年，你仲讀咁多書，乜你仲天真到愛情可以飲水飽咩？」

「唔通錢真係對妳咁重要咩？只要有錢，妳同邊個做都可以？」

「無錯！如果唔係錢，我頭先都唔會同你做。」

柳豔這句話傷害了他，可是當柳豔轉身的時候，他瞧見她的眼角溢出了一滴淚珠，他好像感受到她的難言之痛。他愛她，不想看到她受苦，但他拯救不了她，因為她並不愛自己。

他想到柳豔和他聊天的時候，經常提起成皇志，他看出柳豔真正喜歡的人是那個中四學生成皇志，如果世上真的有人可以拯救柳豔，就只有成皇志。

哇屌，董sir都搞埋

作賤自己

寫到學姐咁
好心痛

救唔返 算啦 應該係一場悲劇

董sir係邊位

救得返學姐都咪屌呀志仔
一陣有性病就大鑊

可唔可以唔好救 直接食布甸啦

學姐!

搞咗學姐就唔好搞我

而家已經講到1999年9月
仲有幾個月就到千禧年

有性病 自殺

MK妹就冰清玉潔
學生會主席就亂搞男女關係

反差

副校大陸妹事件

應該會開始千年蟲？

同布甸趕生千禧bb呀

係
另外點解當年老懵董殺市政區域市政兩局同埋帶頭減人工單野春泥巴打完全冇提

有無多啲資料參考下

其實千年蟲𠴱陣除咗傳話會影響電腦系統同有啲騙案外仲有咩影響

最主要就係好多阿婆比人呃買杜蟲藥

春泥巴打應該比我更清楚先係喎

千禧Ann

成皇志快啲出手啦

自從那天得知柳豔的陰暗面，這幾天我都心緒不寧，無論做什麼事情，我都想到中年發福的丁老師壓在柳豔身上，我可以祝福管佳莉與Humphrey一起，但我難以接受柳豔和丁老師，丁老師已經結了婚，而且他還不是一個好人，更糟的是柳豔並不是只和丁老師有一手，還有那個企圖侵犯布甸的南乳，只要他們付出錢，柳豔便和他們上床，跟付得起錢幹的人這些事，一般會被稱為——妓女、婊子、雞。

想起以前柳豔熱心替我和楊鳳瑤補習、舉辦學校各種活動都親力親為、因為自己做得不夠好而躲在一旁哭泣，我想見回從前那個單純的柳豔學姐。

「學姐，妳知唔知妳變成咁我好痛心啊？」

柳豔的遽變讓我驟然間失去了動力，做很多事都提不起勁。我對自己說我還有很多東西要做的，會考、自強會的事情，沒有時間花在頹喪上，而且我並不是一名普通的中五學生，我是一位三十三歲的成年人，我經歷過社會的殘酷，我老早明白到金錢在這個世界上近乎萬能的魔力。那時候我便是因為錢而跳樓，我還曾埋怨過自己為何不是女人，只要我是女人，便可以賣身還債。柳豔不過是奉行社會上的資本主意，利用自己的優勢去得到自己想要的東西，我不是一直以來亦同樣利用手段去得到好處嗎？所以其實我和柳豔都是同一類人，我覺得她污穢，我何嘗不是污穢。

這樣想我好像有點釋懷，變回學生，回到校園，讓我個人出現了錯覺，以為環境轉變了。不，其實這個社會一直沒有轉變，一步出這個社會，人就會被薰陶變成追逐慾望的野獸。

自從得知丁老師的齷齪事情後，每天我均對數學堂感到厭惡，看到丁老師的臉，我的腦海便不禁浮現出他與柳豔纏綿的景象，可是儘管如此，我亦不能棄修數學科，每次上數學堂，我均要苦苦承受著心理的煎熬，為什麼我要這樣辛苦？柳豔並不是我的那位，我與她之間沒有發生過什麼越界的事情，她喜歡怎樣亦與我無關。

想是這樣想，可是為何我好像放不下她呢？

我可以放棄呂靜宜，讓她追尋一直的夢想；可是我不忍看見柳豔墜落。

唔好救佢啊大鳩志

今天的數學堂，丁老師在講解會考課程中較深奧的推理幾何，亦是我在數學科中把握得較為弱的項目。因為柳豔的緣故，這幾天的數學堂，我均是在溫習其他科目，有時我不想聽到丁老師的聲音，我還伏在桌上，把耳筒塞入耳內聽音樂。

坐在我隔鄰的成敏研，看到我這幾天忽然變得怠惰，不禁問道：「小志，你依排都好似好攰咁，係咪唔舒服啊？」

可能我的懦弱激發起成敏研的母性，她再次對我生出了關懷之情，我記得之前我和柳豔她們在圖書館溫習，溫得久了她會對我們噓寒問暖一番，還會給我們送上熱茶，那時的柳豔很溫柔友善的。

我喜歡管佳莉，是因為她的溫婉；喜歡呂靜宜，是因為她的知性；喜歡楊鳳瑤，是因為她的嬌憨；喜歡宛琳珊，是因為她的冷酷；喜歡布正麗，是因為她的率性。

而我一直弄不清，我喜歡柳豔的是什麼，是身材？這是當然，不用說，但不是最重要；她的積極？她的懦弱？她的嫵媚？好像什麼也有一點，眼前的成敏研都好像擁有柳豔的部份特徵，既然從前的柳豔已經消失了，眼前的成敏研的年齡與柳豔相若，她又對我有情意，雖然她的樣貌身材遠遠比不上柳豔，但亦可以當成柳豔的代替品。

我驚愕自己為何會生出這樣的念頭，成敏研絕對不能取代柳豔，我知道自己絕不可能會愛上成敏研，拿成敏研作為代替品只是傷害了對方，我究竟怎麼了？

回到１９９８，我在各方面均有長進，唯獨是處理感情方面，沒有任何寸進。

開始越來越討厭學姐

又收多個做後宮

成敏妍唔係唔靚架咩

豬肉都係肉

我一走就搞咁多嘢

布甸你身為後宮之主快d處理下個後宮啦

布甸快啲出嚟摑醒大鳩志

大鳩志沉船呀

每日一推

此時，成敏研一臉厭惡道：「嗰個丁老師又講埋啲有味笑話喇！」

我微感錯愕，的確，丁老師平常經常語帶相關，說什麼蓓蕾、溝壑、狹谷、法國麵包、小饅頭、平底鑊，又經常平白無事說一些有味笑話，在犯禁的界線中遊走。之前我還站在他那一面力撐他，說女生們太敏感，丁老師不過是讓沉悶的課堂變得生動有趣，如果丁老師長得如東東、凌風般俊俏，女生們只會讚他的為人風趣幽默。

以前我居然站在那人渣的一方為他辯說，那我豈不是他的共犯？

這時我看到那人渣走到管佳莉的坐位，他拍了管佳莉的肩膀一下，微笑道：「管佳莉同學，第二條，妳試下出黑板做喔！」

這時我的注意力集中在他的身上，發現他的視線瞧向坐著的管佳莉兩腿之間。

那人渣不但以污穢的手去碰管佳莉，還在上課的時候明目張膽去偷窺管佳莉，他現在腦海一定想著什麼淫邪不堪的事情。

想到這裡，我捏住鉛筆的手不禁加勁。

啪！

鉛筆一分為二，半截鉛筆掉在地上。

這一聲異響吸引了班上很多人的注意，丁老師的視線亦從管佳莉的兩腿間移到我身上。

丁老師瞧著我，道：「咩事啊？成皇志同學？」

我的理智勉強壓下情緒，努力讓面容沒有那麼繃緊，淡然道：「無事啊！我只係跌咗枝筆嘖！」

「嗯！成皇志同學，你出黑板做第三題。」

我深呼吸了一口氣，拿起數學書走到黑板前，撿起了粉筆在黑板上劃寫算式和答案。

我計算完畢後，瞧向丁老師，但他只是盯著管佳莉的腿看，沒有注意到我已經完成題目。

管佳莉的語文較強，相反數學較弱，她在黑板上寫了又擦，瞧著手上的課本現出思索的表情。

丁老師視線只是在管佳莉的身上遊走，沒有協助她的打算。

這時管佳莉不小心把粉筆掉在地上，炒筆分成兩截，管佳莉連忙彎下腰執拾，因為彎腰的緣故，管佳莉的裙腳緩緩升起，露出了一截雪白的大腿。

我瞥見丁老師聚精會神地看著，理智強壓下的怒氣再度提升。

管佳莉亦察覺這姿勢不妥當，由彎腰改成蹲下，撿起了兩截粉筆，再在黑板上寫上算式。

丁老師道：「管佳莉同學，妳揸筆嘅手勢唔正確，咁樣技筆好易跌，跌斷咗唔單止浪費地球資源，仲麻煩咗校工叔叔，增加佢地工作量，等我教妳點揸筆。」

丁老師走上前握著管佳莉，指導她執筆的動作，道：「啲手指應該咁樣擺位，唔好太大力，要溫柔啲、輕手啲、畀啲愛佢，可以輕輕轉下佢，感受下佢嘅質感，係喇！good girl！」

管佳莉輕皺眉頭，臉有難色，道：「唔該丁老師，我知道點揸筆架喇！」

在我眼中管佳莉的臉容與柳豔的臉容重疊。

那時候學姐是不是又有著管佳莉相同的神情，不過只是懼怕對方的身份，或者有什麼把柄被別人脅迫？一定是這樣，學姐一向善良，不懂拒絕人，害怕別人失望，她是被迫的。

我的腦海裡啪一聲響，理智撕裂了。

我一個箭步走上前，一拳打在那人渣身上。

趕出校

後生仔，忍耐一下嘛，想搞個人渣有好多方法，呢樣阿叔幫到你，使鬼當面出手

爆佢大鑊啦

三十三歲人仲咁衝動

一諗起學姐變左公廁就
應該同顧琛琛下場一樣

揾管佳莉指證個教畜
個教畜風評又咁差
班女掀起me too運動
大鳩志只係出手制止
加上大鳩志攞個好市民獎
應該無事

比差佬拉都似
打人喎

可能記過啫
但大鳩讀書勁到仆街，點會踢佢出校
分分鐘班女一齊話阿sir鹹濕，焗住炒佢添

可以話畀你聽唔會

尋晚諗晒成條線點寫

依家返緊工好眼瞓

學姐有性病架

反而想睇主角點樣可以改變世界 個世界可以因爲佢而改變

第一部曲唔會講到

最少第二部曲先開始有能力

我反而唔想咁😕硬係覺得改變唔到歷史先有代入感

繼續留意

暫時改變到人嘅歷史

改變唔到事件嘅歷史

改變到人嘅歷史都會產生蝴蝶效應

出現咗另一啲變化

正 我追到呢加 真係好好睇

春泥巴打會唔會提當年耶撚傳嘅「千禧年世界末日」論?

其實唔好整到成皇志阻止到911依啲咁大獲嘅野就好好了，一陣阻止到911，又避免到沙士，金融海嘯果啲就做多左了

呢d根本唔係一個人阻止到嘅事 世界大事

改變到自己人生已經OK

留名
人渣抵打

最多只可以改變少少
比如到時沽定期指等沙士點知遲左跌搞到志志破產

最盡都係賭波賺錢

在暑假裡，我經常到阿益的拳館練拳，他教了我數種有用的套路，加上我經常鍛練體能，現在居然能把體重近二百磅的丁老師打得跌跌撞撞向後退去。

同學瞧見這種情形均感到驚詫，一向討厭丁老師的郭左杰嚷道：「啱喇！大鳩志，打柒佢就啱喇！」

我的怒意已經透過剛才的一拳發洩出來，理智重新佔回上風。雖然剛才打了那人渣一拳，確實很爽；可是冷靜下來，我便後悔自己太衝動，在眾目睽睽的情況下揍他，理虧的是我自己，並不是記一個缺點或小過便可以了事，如果事情弄大，還可能要鬧上警署。

正當我不知如何是好之際，丁老師臉色漲紅，他衝向我，握著我的雙手，吼道：「咩事啊你？無端端喺堂上面打老師，爛仔。」

丁老師的體重比我重近七十磅，而且我又有點慌亂，我被他推向牆角，他吼道：「你仲郁手打我。」

我並沒有動手打他，反而他背向著全班，以身體阻擋其他同學的視線用腳踢了我兩下。

我對他賊喊捉賊的卑鄙行為感到憤慨，我立時還以顏色。

我與他的體形相差太遠，被他壓制住。

就在我與丁老師的衝突進一步加劇的時候，在４Ｅ班授課的董老師察覺到隔鄰班傳出打鬥聲，於是出門查看，走進４Ｄ班課室，見狀詫異道：「發生咩事啊？丁老師。」

董老師把我們分開，頭髮有點凌亂的丁老師，指著我道：「董老師，你嚟得啱喇！成皇志突然之間發癲打我。」

董老師瞧了瞧丁老師，再瞧了瞧我，道：「丁老師，依度始終都係課室，不如我地出去處理依件事喔？」

丁老師點頭，道：「啱啊！我要將依件事匯報上訓導組同校長到，上堂打老師，依啲欺師滅組嘅惡行，古時要問吊架！」

我跟隨在丁老師與董老師的身後，沿樓梯向五樓的校長室走去，董老師道：「丁老師，我諗成皇志都係一時衝動嘖！作為老師我地應該要了解佢背後嘅原因先，就咁將件事報上訓導組好似唔係咁好。」

丁老師訝道：「佢係上緊堂無端端打我啊！我唔理佢係情緒失控，定咩原因都好，佢應該為自己嘅行為負責。」

董老師道：「成皇志，你咩事突然之間打老師啊？依個係好錯嘅行為，你快啲同丁老師道歉啦！」

我瞥了丁老師一眼，就算我已經回復冷靜，亦不恥向他道歉，而且從剛才與他打鬥的時候，我已了解到他的為人很卑鄙，就算我願意委屈自己向他道歉，他亦不會輕易罷休。

我逞強道：「佢頭先都有打我，我最多咪畀人記大過，只要我會考考得好，升學同搵工都唔會有問題。」

丁老師聞言為之氣結，漲紅著臉道：「嗱！董老師，你睇到啦！成皇志打老師，仲死不悔過，依啲學生太過叛逆，要嚴懲，佢要得到教訓先會識驚架！」

董老師拉著丁老師道：「丁老師，我認為唔需要上報去校長到，請你將依件事交畀我處理。」

丁老師聞言氣得圓瞪著眼，道：「夠喇！董老師，你不斷包庇成皇志，究竟係咩意思，你咁樣係姑息養奸，如果佢打嘅係你，你唔會咁大量啊？」

董老師把丁老師拉到一旁，耳語道：「丁老師，如果要將依件事上報到校長到，我會上報埋你入去四樓女厠依件事。」

哇公報私仇爽呀

董老師寫得好，因為佢係一個人，佢有壞嘅一面，亦有好嘅一面。

好波
搞大佢
屌你老母死教畜

董老師係邊個 唔記得咗

睇返人物介紹

教物理

明日再戰

啱啦蕫老師，搞大佢啦，踢我老公兩下咁狗

董老師好波!

阿董你咁兇佢而係做低佢
你合約仔好蝕底架

我見董老師與丁老師走遠，心想不知他們要討論什麼呢？

未幾，我便見丁老師狠狠盯著董老師，不知董老師向他說了什麼不合他心意的話，董老師在這件事上維護我，我害怕丁老師對董老師動粗，董老師作為一位成年男性，但體重大概只比我重上一點，他這種文弱書生絕對打不過丁老師這種肥大肉厚的壯漢。

可是出乎我意料，丁老師只是冷哼了一聲便轉身離去。

對於這種結果，我深感詫異，不知董老師的那句說話是什麼咒語，居然可以把丁老師這位氣量狹窄的淫賊打發掉。

想起董老師一而再，再而三地維護我，而我居然選擇棄修他那一科，我真的感到有點羞愧。

董老師的神情有點嚴肅，他道：「成皇志，有啲野我想你幫手。」

董老師幫了我很多，現在我有機會作出回報，我立時點頭答應道：「哦！好啊！唔知董老師，你要我做啲咩呢？」

董老師打量了四周一眼，道：「我地搵個靜啲嘅地方再慢慢講。」

現在是上課時間，所有學生都在上課，自強會正好是理想的聊天地方。

我們到了自強會，把門關上後，我道：「董老師，你究竟想我做啲咩？」

董老師聞言閉上了眼晴，我察覺到他的神情好像在天人交戰，難道他要我做的事情很危險？

片晌，董老師睜開眼睛，他一臉認真地道：「成皇志，你一定要救柳豔啊！只有你先可以救到佢咋！」

我愕然道：「救柳豔？學姐佢有危險？」

董老師道：「佢無即時嘅危險，但係佢再係咁，佢返唔到轉頭架！你都睇到最近佢變成點架！」

原來董老師亦察覺到柳豔變得墜落，我點頭：「我之前喺圖書館偷睇咗佢本記事薄，我知道佢好似…出賣肉體，我仲見到佢…同丁老師走入四樓女厠，因為咁樣，我頭先先忍唔住打咗丁老師條淫蟲一拳。」

董老師訝異道：「原來柳豔嘅事，你都知道晒。」

我搖頭道：「我知道嘅就差唔多係咁，啊！等陣先，我睇到佢本記事簿，佢有一位朋友叫做焰兒，董老師，你有無見過嗰位焰兒啊？」

董老師沉思了一會，然後道：「我都偷睇過佢本記事薄，我懷疑焰兒就係柳豔，柳豔就係焰兒。」

「焰兒就係柳豔，柳豔就係焰兒？董老師，你嘅意思係學姐佢精神分裂，焰兒係佢另一個人格？」

董老師點頭道：「好大機會係，佢本記事簿講過焰兒係金色頭髮，而我係佢手袋入面，發現咗一個金色假髮。」

柳豔就是焰兒，難怪她們的樣子這麼相似。

不，根本就是一副一樣，當初我怎會認不出焰兒就是柳豔。

等等，焰兒就是柳豔的話，那麼那一晚，我豈不是和學姐發生了關係。

天啊！怎會這樣的，到了現在我才知道我的第一次給了的並不是什麼焰兒，而是我喜歡的柳豔學姐。

董老師見我久久未語，他道：「我當初有依個結論嘅時候，我都好似你咁，好難相信。」

我漸漸從震驚中回復過來，道：「董老師，你都調查得好詳細，我係圖書館都只係好匆忙咁偷睇咗佢記事簿其中幾頁，而你連佢手袋有假髮都知。」

「其實…我都同柳豔上過床，我係喺酒店嘅時間偷睇。」

董老師的說話讓我的理智再度崩裂，我如反射動作般跨前一步，一拳打在董老師的臉頰上。

董老師的體重遠比丁老師輕，我這突如其來的一拳把他打得向後倒去，撞翻了兩張桌子。

盛怒的我揪住了董老師的衣領，吼道：「點解？你係老師嚟架！柳豔係你嘅學生，點解你要咁做？你明知佢有精神病，你居然仲…」

董老師慘然道：「成皇志，你打得好啊！我係柳豔嘅老師，居然對自己嘅學生做埋啲咁嘅野，我抵畀你打。」

董老師坦承自己的罪責，一時間我亦不知如何認對，如果他像丁老師那種人，我還可以繼續去揍他。

董老師續道：「佢知我一直鍾意佢，當初佢為咗報答我同我上床，但嗰次之後，我對佢更加不能自拔，我知佢為咗錢做依啲野，我居然畀錢佢同佢做，我唔想佢同其他男人做，我話養佢，但係佢鍾意嘅唔係我。」

我努力克制著飆升的怒氣，把拳頭握得格格作響，狠狠地道：「夠喇！你唔好再講，你再講我會忍唔住殺咗你。」

董老師現出覺悟的神情，道：「我將一切同你講，我預咗自己身敗名裂，唔可以再喺教育界立足，我對自己學生做出依啲事，我無資格做老師，我只係希望你可以去救柳豔，佢唔係依一種女仔，我知佢依家好痛苦。成皇志，我求下你，依家只有你先可以救到佢咋！」

我的腦袋很混亂，對董老師仍未解恨，指著他道：「你一直咁幫我，我仲以為你係一個好老師，我覺得drop咗你嗰科，好對你唔住，原來你都唔係一個好人。」

我再沒有理會董老師，走出了自強會。

這一刻，我覺得柳豔很可憐，所有人都一起來欺負她。

我喃喃道：「學姐，妳究竟承受住啲咩痛苦？我點先可以幫到妳啊？」

個post 就完

各位正評咗未

比左，如果有得係咁比，我驚你個post既正評會唔夠載

比左
比埋右

多謝

不過出咗年幾
都未試過三百正評

其實有好多人睇，但可能無ac姐
唔好灰心，好野一定會欣賞

我由岩岩出就有追故，只係一直做cd rom

一開post已經正皮左

一開就正評左，唔知點開多個acc，否則可多一個正評

我之前都係無ac 成功考入大學先可以入黎正評 所以巴打加油啊 宜家未有唔代表以後無 同時都唔代表無人睇ga

你每一次開個post 我都第一時間正評完再慢慢追！
最新一期描寫得好好！繼續努力

我都係呀，由個故一開始已經有追，但係到入咗大學先至有ac 可以正評。我細佬都有追，但係佢都無ac，所以正評唔到。可能有唔少人都係咁呢

仲係好睇咖個故
樓主加油

百人斬 焰兒

其實主角都有份同學姐上床 剩係識打人

成皇志飲醉酒姐

布甸會唔會嫌棄成皇志架 主角自己都衰岸鳩冇資格話人其實

成皇志都只不過係一件對大陸雞沉船嘅廢中

係咪要自己打自己?

Fight club
同學姐一齊分裂

發覺尋日打錯字

成皇智升咗上中五

應該係5d班

今晚無文

各位早啲休息

我瞓先

春巴加油

而家大鳩志威到睇邊個唔順眼就揼邊個

狂野志
仲衝動過布甸老豆
完全唔似大過二十歲

打佢老母

點解可以咁衝動

Chapter ９５ 豔的過去（上）

和董老師面談後，我更加覺得現在的柳豔實在太可憐了，為什麼她遇上的都是對她別有用心的人，連董老師也是這樣，可能就是因為遇人不熟，把她逼迫成這樣子，無論如何我亦要把昔日那個單純的她找回來。

小息的時候，我到柳豔的班房找她，才發現她今天告假。

我去了５Ｃ班找楊鳳瑤，我道：「喂！楊鳳瑤，學姐今日無返學喎！妳知唔知佢發生咗啲咩事啊？」

楊鳳瑤道：「學姐無返一日半日嘖，你緊張啲咩嘖？」

我激動道：「一日半日都可以發生好多事架！隨時會搞出人命架！妳知唔知學姐去咗邊啊？」

「都唔知你緊張啲乜，你咁關心佢，你可以打電話畀佢架！」

「打咗啦！我就係打電話搵唔到佢，先嚟搵妳咋！咪住先，８座嗰次佢又係無聽到電話，唔通佢今次又遇到啲咩危險？」

「都唔明擔心啲乜？你又唔係佢邊個？依家學姐有男朋友，依啲野有男朋友為佢操心啦！駛乜你理咁多嘖！」

楊鳳瑤的說話讓我胡思亂想起來，柳豔沒有上課，難道又是去作那種買賣？

我道：「楊鳳瑤，妳知唔知學姐會去邊到？」

楊鳳瑤沒好氣道：「都同你講咗，最近我好少同學姐聯絡咯！」

我嘆道：「唉！你真係喔？學姐咁錫妳，但係估唔到妳份人咁無心肝。」

楊鳳瑤圓瞪著眼睛，氣道：「喂！你講邊個無心肝啊？之前你掛住同靜宜拍施嗰陣，有理過學姐咩？依家到你無拖拍，學姐有拖拍嘅時候，你先嚟關心人。」

楊鳳瑤說得很對，從前我沒有去關心柳豔，現在反而去責難楊鳳瑤不關心她，把責任推在對方身上，這真的很橫蠻、很不負責任。

我歉然道：「對唔住。」

楊鳳瑤愣了愣，道：「咁又唔駛對唔住嘅！咁…我都有責任嘅，學姐有拖拍，好似變咗另一個人咁，我唔係好鍾意佢咁，加上我又有羽毛球練習，又有自強會嘅野要做，又要溫書，所以…我都無乜搵佢。係呢！睇你咁緊張，你好似知道發生咗啲咩事咁？」

楊鳳瑤看來還未清楚柳豔的事情，她發現柳豔身上藏有避孕套，已經很詫異，如果給她得知柳豔幹這種事情，我不知道她會用怎樣的目光去看待柳豔，我更加害怕的是當其他人得知柳豔的事情後，她會承受著很沉重的壓力，人言可畏，人的目光和語言是可以把人迫死的。

我否認道：「我都唔知道，就係因為唔知道所以先會亂諗野。」

「哦！原來咁。」楊鳳瑤突然恍然道：「啊！我記得之前學姐同我講過…」

我立時追問道：「學姐同妳講過啲咩啊？」

「佢話…女人青春有限，唔好浪費時間喺唔鍾意妳嘅男人身上；女人接受一個鍾意妳嘅男人，比起等待一個妳鍾意嘅男人會幸福得多。」

我聞言感到失望，我還以為楊鳳瑤會向我說出什麼關鍵的事情，原來是一些愛情小說的「金句」。

楊鳳瑤安慰道：「其實你唔駛太過杞人憂天，學姐咁大過人唔會有事嘅！一係放學後，我同你一齊去搵佢嘞！」

「妳知佢喺邊咩？」

「唔，以前我地會行下城市廣場、千色店，再唔係就南豐或者愉景，不過唔知佢依家啲口味有無轉到喎！」

我被楊鳳瑤的說話一言驚醒，之前實在關心則亂，我在第一次碰上焰兒的co co queen，在那裡很有可能會發現到柳豔的線索。

我不想楊鳳瑤得知現在的柳豔已經變得墜落，我裝作若無其事，撒謊道：「唔，其實諗深一層，妳講嘅野都好有道理，我諗我真係諗多咗，學姐唔返學一日，最大可能係佢病咗嘖，可能我近排多野做，成日亂咁諗野，或者聽日學姐會返學呢！」

「係囉！或者佢咁啱病咗，如果聽日佢又無返學，我地先去搵佢啦！」

成皇志自己去搵學姐啦

就黎輸到變成皇志

可唔可以淨係救 唔好拍拖 我想要布甸

救既過程少不免再做一次

性交轉運

跟住又自行想像

唔好啊，唔好救啊

你想加甜

文啊

又係焰兒

唔係好夠字數

早啲休息

一篇都出住先啦
唔夠字咪加甜囉

好，我等你
最鐘意就係你有交帶

推一推呀

唔好加太甜，失去意義

唔好上學姐呀，絕交㗎

已經上咗

想志哥上你咪直接講囉, 食布甸

但係嗰次佢好迷糊

被學姐迷姦

回到５Ｄ班的課室，剛才我拳打丁老師再次成為班上的焦點。

黎早強道：「喂！大鳩志，頭先你就威啦！上上吓堂打咗姓丁個柒頭一拳，我都想打條仆街好耐架喇！條死肥鬼成日覺得自己好有型，又唔知自己中年發福，著咩上身都遮唔到個肚腩。」

姚智風揶揄道：「嘩！黎早洩，原來咁唔滿意個肥鬼架，咁你頭先又唔出聲，淨係得郭左杰出聲。」

黎早強氣道：「咩啊！你又唔講下你自己，你夠淨係識坐喺到食花生咯！」

霍去登搭著我的肩膀，道：「嗱！鳩爺，話你係我偶像真係無錯，你打完個肥鬼，我以為你會畀人停學，但係見你依家居然仲喺度，個肥鬼點睇都唔係一個大量嘅人，你究竟用咗啲咩方法，令到佢唔追究呢？」

霍去登的問題，我這個當時人亦難以提供答案，我亦不知道董老師究竟說了什麼話，讓丁老師放過我，而我亦沒有打算在這方面深究，現在我滿腦子都是柳豔，我只希望快一點下課去找她，但找到她之後，該怎樣做？我暫時沒有頭緒。

陳依官幫我解圍道：「我地唔好煩成皇志啦！佢已經夠多野煩架喇！」

＊＊＊

原本我打算在午飯的時候，離開學校去找柳豔，但是我想到那間叫co co queen DISCO應該還未開門營業，只好打消這念頭。

午飯回校的途中，我碰上了管佳莉，她的臉色緋紅、神情有點羞赧，道：「成皇志，頭先數學堂嗰陣，多謝你幫我解圍啊！我都唔係好鍾意丁老師咁樣做啊！」

那時候，我只是想到丁老師欺負柳豔的畫面，所以才揍打丁老師，並不是因為管佳莉的緣故，但我不想說在這話題上說太多，只是道：「哦！小意思啦！」

管佳莉欲言又止，道：「其實…我知道靜宜去咗英國讀書，佢同你分手，你可能覺得空虛…」

我神情詫異地瞧著管佳莉，道：「ＳＯＲＲＹ，我唔係好明。」

管佳莉深呼吸了一口氣，才道：「你一直都對我好好，我知道；但係我已經咗Humphrey一齊，所以…」

這時我才明白，管佳莉誤會我仍舊對她餘情未了，想到這裡，我不禁大笑。

管佳莉不明所以地瞧著我，好一會我才道：「管佳莉，其實我真係放低咗架喇！我地係朋友喔嘛！我對妳無任何企圖，我頭先打丁老師，唔係因為妳，而係…點講呢？我同佢有啲私人恩怨。」

管佳莉聞言，有點靦腆道：「哦！乜原來係咁啊！」

我點頭笑道：「哈哈，我知道我以前太過偏執，令到妳好尷尬，其實妳可以同我做返朋友，我已經好感激架喇！」

管佳莉歉意道：「對唔住啊！成皇志誤會咗你。哎呀！我真係好瘀啊！」

人們說失戀最好的治療辦法，就是儘快愛上另一個對象，因為呂靜宜，我淡忘了管佳莉；而現在我滿腦子都是柳豔，呂靜宜離去所引起的愁緒亦同樣淡了。

管雞

唉
狀態不振
寫到依到先
明日再戰

冇人想知你點諗
唔好FF人地對你條臭雞餘情未了喇

春巴加油，好好睇

身為讀者嘅我同大鳩一樣
已經唔記得咗靜宜嘞

非常同意

可以上黎同大家傾下其他 加油

笑死

推一推先

推!

大家早啲瞓啦

我仲想緊點寫

食住布甸救學姐

突然感覺到學姐會死

我都覺得佢做咗一啲事
見返成皇志果時
原本人格接受唔到走去自殺

有性病 丁老師

推！

pushhh

放學之前的兩堂生物堂，我心不在焉地瞧著手錶，看看何時下課。

終於到了下課的時候，陳依官走過來道：「成皇志，我有啲建議想喺靜間嘅會員大會提出…」

陳依官這麼一說，我才記起今天放學後要在自強會舉行會員大會。

我道：「依官，我唔得閒啊！靜間個會議由你負責啦！」

我先回家更換了便服，才乘搭小巴到荃灣。

我到了co co queen，大門上鎖，才發現原來這裡要晚上七點才開始營業，早知這樣，便參加完自強會的會議才來。

我在附近行逛，碰碰自己的運氣，看看會不會遇上柳豔。

從前我放不下管佳莉的時候，亦會如現在這樣在她可能會出現的地方行行逛逛。

隨便在一間茶餐廳吃過晚飯後，在大概七時的時候，回去co co queen。

我點了一支啤酒，坐在一角東張西望，之前我曾經在這裡碰上南乳與朱斌仔，曾暗下決定從此不再來這裡，但現在我回到這裡，就算碰上南乳與朱斌仔也不介意，只是希望可以找到柳豔。

坐了一會，我打量四周並沒有看見柳豔的蹤影。

我應否向在坐的其他人打探柳豔的消息呢？其實我沒有收到任何情報柳豔會在這裡出現，只不過是我一廂情意的想法：因為之前我在這裡遇到了自稱焰兒的柳豔，除了這裡我沒有其他可以碰運氣的地方。

因為我著緊柳豔的關係，讓我的思想和行為變得不成熟，儘管我的理智告訴我這是愚蠢的，可是我還是不期然去做。

正當我踟躕應該怎樣做的時候，我瞥見其中一個包廂的門敞開，走出了兩人，一名金髮的女生，背影酷似柳豔的，她與一名同樣是金髮的青年牽著手。

我連忙跟隨，只見他們走進了男厠，當我走進了男厠的時候，從虛掩的厠格門縫裡看到柳豔與那名金毛青年親吻。

那名金毛青年還肆無忌憚對柳豔上下其手，看到這裡，怒火衝霄的我立時衝上前，推開那名金髮青年，然後一拳打在對方的臉頰上，把他打得跌坐在馬桶上。

那名金髮青年想不到會有人突然衝進來揍他，他想作出反抗，但我佔了先機，以阿益教我的套路與他混戰，發了瘋的我，沒有理會對方施加在我身上的拳腳，狠狠地把對方揍打。

正所謂狹路相逢勇者勝，對方很快便招架不住，被我打慘了。

這時，柳豔拉著我道：「痴線架你？做咩打人啊？」

我住手瞧向柳豔，柳豔拉著我走。

我們走出了co co queen，向眾安街的方向一直走，走到附近一個公園時，柳豔問道：「你傻咗啊？無端端打人，你知唔知佢係邊個？」

我冷冷地道：「佢係你男朋友？妳心痛我打佢。」

「佢唔係我男朋友，我如果唔拉走你，你靜間會畀人打死啊！佢係依一帶嘅古惑仔，有十幾條靚跟佢，靜間佢ＣＡＬＬ馬，你可以一打十咩？佢地打到你殘廢都仲得啊！」

我沒有理會那個金毛飛來頭有多猛，我的焦點放在別處，問道：「佢唔係你男朋友，咁你地頭先又喺厠所做啲咁嘅野？」

柳豔別過頭來道：「佢畀錢我就可以做，同樣你想同我做，畀錢我就可以喇！」

我聞言氣得把柳豔的手甩開，怒道：「畀錢妳就可以？只要有錢妳就唔理對方係邊個，都可以上床？董老師、丁老師、南乳佢地畀錢妳，所以妳就同佢地做？」

「咦！你點解對我嘅野咁清楚？」柳豔展現出一個別有意味的笑容，道：「細路，我上次同你做，無收你錢，不過今次你想同我做就要畀錢喇！」

我努力克制著怒火，道：「我唔單止偷睇過妳本記事薄，仲見住妳同丁老師入去女厠，妳唔係咩焰兒，妳係柳豔學姐。」

柳豔冷笑道：「發神經，我根本唔識你，唔知你講咩？」

我點了點頭，然後歇斯底里道：「妳唔知我講咩？如果上次喺８座唔係我，妳死咗喇！我搏咗命救妳，妳依家同我講唔識我。」

「得喇！得喇！你講咁多野，無非想同我做嘖！見你頭先為我打交，我唔收你錢同你做，ＯＫ？」

柳豔想牽著我的手，我反過來握著她的手腕，喝道：「妳癲夠未？我求下妳醒下啦？」

我伸出了手，柳豔以為我想摑她，微微縮了縮頭，我一把將她的那金色曲髮扯下，還原出柳豔那頭又黑又柔的青絲。

我把假髮摔在地上，哀求道：「學姐，妳醒啦？好唔好？」

柳豔潸然淚下，雙手抱頭，哭道：「我唔想畀你見到我咁嘅樣。」

柳豔想轉身離去，我一把拉著她的手袋道：「學姐，妳唔好走啦！妳畀我幫妳啦！」

柳豔啜泣道：「放開我，我唔想畀你睇到我咁樣，我有幾痛苦，你唔會明架！」

柳豔和我猛力拉扯角力下，她的手袋斷了線，掉用地上，不少物件從手袋裡彈出。

我看見了一把美工刀，於是把它撿去。

柳豔瞧見我拿薯亮晃晃的美工刀，詫異道：「你想做咩啊？」

我慘然道：「學姐，妳話妳好痛苦？我唔明白妳？」

話畢我猛力揮刀，鮮血飛淺。

我的手腕上多了一條不算淺的血痕，鮮血汩汨從腕上流出，我道：「頭先我發現妳手腕上有好多刀痕，妳一定好痛苦，妳話我唔明白妳，我依家嘗試感受災一樣嘅痛。」

淚眼迷離的柳豔，拿出紙巾按在我的傷處止血，搖著頭道：「你好傻啊！我唔值得…我唔值得你對我咁好架！」

我以另一隻沒有受傷的手撫著柳豔的臉頰，點頭道：「值得架！為咗妳值得架！」

同咩意呀
上少一陣水就個個都話唔記得我

成皇志都好嘢啦
我走都冇搞咁多嘢 我覺得果陣係想快d趕我走囉
而家對住學姐就可以犧牲自己隻手都得

春巴 我嬲啦 我真係嬲啦

唉 所有男人都只係識得鍾意大波妹 嗚

都唔係

𠴱陣妳都第一女角

又有幸福家庭

追尋夢想離開
算好好架喇

畀返啲位其他角色發揮啦

𠝹手𠝹女，哩招高

大鳩志幾時進化左做情聖

嗚 我唔抵得成皇志為學姐𠝹手
我要咒春巴愈嚟愈多正皮 讀者節節上升

PS春巴可唔可以講我之後遇到個好男人

真係好入戲

根本我就係呂靜宜 唔係戲嚟
春巴 你話係咪啦
我知之後d劇情ga

其實我地都好掛住你

終於有人話掛住我啦
個個成日掛住學姐嘅身材

希望你會係英國留耐啲，唔好咁快返黎阻住大鳩志食女啦

btw, 大鳩志醒水快啲帶學姐去爆房啦

咁快啲劇透

頭大龜死開啦 你女神手指甲個崩你都未掂到
仲學人講咁多嘢

我阻佢 你係度未又係督眼督鼻

唉 我比人強吻仲要無咩戲份
出黎串場都係博下佢注意炸

好行夾唔送

大鳩志，你對條條女 (楊鳳瑤除外) 都咁溫柔，最尾只會傷害晒咁多條女

贈你一句：

唉大鳩志硬係要多事，一陣學姐上左你身你後宮都冇埋呀，明明條條女都正過個大陸妹，好學唔學係要學人玩火既，遲下仲要惹埋d黑社會返黎到時唔方唔手尾長。春巴，如果條線係咁寫都寫死你呀，學姐條線咁樣下年都未寫完

唔會話好長

勿因小失大，唔好因為要食學姐而損失左布甸呀！

依官有野提出 大鳩志比佢主持個會
會唔會出事

柳豔雞黎嫁
成皇志你諗下，有幾多子孫曾經係佢個到游走過

係wo，依官其實係咪深謀遠慮緊...

好呀好呀 送佢返大陸啦
唔好阻住哂

咁多處唔食去食雞

唉 成皇志 你話你係咪失鳩敗呀

學姐

你個呂靜宜同我行開，最憎d去外國既雞
去得外國都好難長久

算啦，靜宜都係去食洋腸啦，唔好理香港依邊喇

你咪做架兩

去外國就雞 咩概念嚟

我撐你啊

我既概念，我唔理，你走啦

靜宜事業有成之後都唔知仲記唔記得大鳩志個爛仔

靜宜事業有成
應該完成發育
大把洋腸食

外國水土係令好多女仔變得好好身材

之前識幾個舊同學都係咁

唔要洋腸可以嗎

等大鳩志放暑假去英國搵你玩

唔好返黎啊

係英國五年，d港女frd都仲係平過iPad

死人成皇志

btw,點解覺得陳依官要提出嘅唔係好野

其實你地多心咗

唔通你想食黑腸?睇你唔出喎

我手腕上的傷不算嚴重，我不想到醫院給護士們問長問短，於是拒絕了柳豔到急症室診治的提議，柳豔便在便利店買了些棉花、紗布和消毒藥水，然後她居然帶我到上次那間名叫翡翠小築的時鐘酒店。

我們進了房間，柳豔學習過急救，我坐下來，她替我清洗傷口，消毒藥水接觸到我的傷口，立時傳來了陣陣刺痛，我的手不禁顫了顫。

柳豔皺著眉，一邊替我包紮傷口，一邊幽怨道：「仲話要感受我嘅痛苦，依家有無後悔？不過你都無鎅過手，一嚟就劃咁深，真係嚇死我喇！」

我真的未曾以這種自虐的方式去宣洩自己內心的痛苦，我紅著臉，還想抗辯什麼。

柳豔笑了笑道：「不過我真係無諗過有人會為我咁做。成皇志，你咁樣做真係好傻，如果你有啲咩事，我真係…唔知點算。」

柳豔的聲量越來越小，說到後來更加聲如蚊吶。

「學姐，妳可唔可以應承我唔好再…咁樣作賤自己啊！妳咁樣就算得到金錢，但係妳會失去嘅會更加多，將來妳諗番起，妳會後悔架！」

柳豔沒有回應我這個問題，她問道：「成皇志，點解你頭先要咁樣做喔？」

「學姐，為咗證明我係明白妳嘅痛苦，所以我咁樣做。」

除了我喜歡柳豔外，還有另一個原因：柳豔讓我想起了自己的遭遇，我遭到挫折，在天台借酒澆愁，一時想不開，萬念俱灰下，從天台一躍而下，雖然我現在回到了１９９８，但我並不相信人人亦像我這般幸運。如果當時我身邊有人開解我，我並不會走上自殺的不歸路，所以剛才我不單是為了柳豔，還有自我救續的成份。

我默然無言，柳豔打破沉默道：「成皇志，你係咪真係鍾意我啊？」

柳豔這一句話讓我愣住了，我不喜歡她的話，不會因為她不上學而忐忑不安、不會因為她的墜落而痛心、不會因為她和別個親熱而暴打那人；剛才我還激情得為柳豔自殘，但現在情緒漸漸平復後，我卻難以立即去給這個問題附上答案。

之前因為呂靜宜的關係，我拒絕了柳豔，但現在呂靜宜已經到了英國，我和她的那段情已經劃上了句號了，為什麼我還在猶豫？除了柳豔外，我還有喜歡其他人嗎？有是有的，除了柳豔外，我還喜歡…

柳豔見我沒有回應，她苦笑道：「嗯，我明白嘅，成皇志，你心地好，對個個都咁好，就算係其他人好似我咁，你都會做同樣嘅野。」

到了這一刻，我為什麼還在優柔寡斷呢？明明我就是喜歡柳豔，就算我還喜歡著另一個，但對方未必同樣地喜歡自己，而且我不是早就覺得柳豔更適合我嗎？我們都是同一種人，缺乏自信、很希望得到認同；和她一起，她不會挑剔我那樣做得不好、我不會感到壓力、她不會要求我做一些我能力難及的事情，她就是我的最好選擇。

我以另一隻沒有受傷的手，從後摟著柳豔，我道：「學姐，我真係鍾意妳架！」

我感到柳豔的身體微微顫抖，然後她轉身面向我，雙手圈著我的腰，把頭靠在我的胸口，聲如蚊吶道：「成皇志，你要咗我啦！」

我愕然道：「吓！依家。」

柳豔輕輕抬起頭來，那雙狐般媚麗的眸子流波蕩漾、迷離如水；兩抺酡紅的臉蛋如羞蕊含露的紅杏；紅唇嬌豔欲滴如初熟的櫻桃。

秀色可餐、媚態如春。

柳豔見我沒有進一步行動，她失望道：「成皇志，你係咪覺得我…同其他人…所以覺得我好污糟，唔想同我…」

雖然我像其他男人一樣有處女情意結，但我並不會因為這樣而鄙視柳豔，我摟著柳豔的手更緊一點，柔聲道：「應承我，唔好再咁樣作賤自己，只要妳從今對我忠誠，唔再同其他男人做，我會接受妳嘅過去。」

柳豔馴服地點了點頭，道：「咁點解你唔同我做？之前你同焰兒都做咗。」

我撫著柳豔的頭，道：「我隻手傷咗，等我好番先啦！係呢！究竟焰兒係咩一回事啊？妳之前話妳好痛苦，係咪因為發生咗啲咩事令妳變成咁啊？妳講畀我聽啦！」

柳豔聞言臉色驟然變得蒼白，淚水潸潸，搖著頭道：「唔…可以架！我講咗，你一定會好憎我，睇我唔起，仲會以後都唔理我。」

我親吻了柳豔的額頭一下，柔聲道：「唔會架！我唔會架！信我啦！妳同我講啦！究竟發生咗咩事？妳講畀我聽，我先可以幫到妳架！」

柳豔瞧著我，含淚凝噎道：「真嘅？我講咗…你真係唔會討厭我、離開我。」

我神情堅定地點了點頭。

於是柳豔便戰戰兢兢地去觸碰那個結了痂的傷口，準備去把那段藏在心底深處最傷痛的回憶呈現在她鍾愛的男生面前。

有冇搞錯
竟然唔係食布甸先而係食學姐

其實紙言同FACEBOOK好多人支持你同成皇志一齊.

不過睇來妳要第二部曲先可以再出場

布甸呢咁

唉屌，咁就要負責任

加油 我都係想食布甸

其實學姐係唔錯

死喇實俾布甸睇唔起
正式宣佈end game

我真係要刨下fb/紙言comment先
考慮下開返個呂靜宜ac先

我唔怕等

謝春巴

負皮是我給你的

其實都代表咗學姐對自己好無自信
不惜用肉體留住成皇志

唔通布甸只可以做甜品，做唔到主菜？

春巴 我開咗fb啦

好入戲

快d揾巴絲add我啦

高瘦平仲相學人收兵

而家2018啦 你又知我一定仲係平

region有冇寫uk呀？

有性病架

唔知自己幾多歲，開唔到

好唔開心

布甸緊係重要角色啦

仲要係吳林紫娣中學

多謝絲打

Uk定us
我唔記得係美國定英國

咁係我母校嚟嘛

靜宜去英國會唔會黑人女女女？

唔使爭，神探一定貫穿幾部曲，重要時刻就出現

怕且返到黎唔慣香港男人size

終於明白如果想溝一個男仔，只要激發佢既性慾同保護慾就得

分享下，點睇咁似學姐同大鳩

唉，用身體留住男人，係最卑賤嘅方法，。與其咁作賤自己，點解唔搵過一個新嘅男人呢？

巴打，佩服你

佢可能變咗性做男人

蘭桂坊usb 成皇志

無文？

打緊 早抖

Chapter ９６ 豔的過去

柳豔的母親叫杜詩詩，她的家族在民國時期亦稱得上富庶，她們在上海有田有地，與很多達官貴人亦有交情，可惜在時代巨輪的轉動下，新的政權崛起，動盪的世局輾碎了她母親家裡的幸福。

懷璧其罪，在那個人民熱忱於鬥地主的年代，富裕的她們首當其衝成為了目標，家裡的人死的死、逃難的逃難。

杜詩詩這個落難的千金小姐與家人逃到杭州小九嶺附近的一個小村莊，過去的生活就如浮雲般飄走，她伸出手連半點也搆不著，只好在這裡落地生根，過著清貧刻苦的生活，認了命的她一年後便與村內一名叫柳義的農民結婚。

婚後一年，杜詩詩懷有身孕，她的肚子異常地大，醫生證實為雙胞胎。

雖然雙胞胎在一孩政策下並不算違法，但務農為生柳義的收入微薄，家裡一時間突然多了兩張嘴吃飯，對他和這個家成為了一種負擔。

數個月後，杜詩詩誕下了孿生兒，是一對很可愛的姐妹，可惜小的那個在這世上活了短暫的十多個小時便離開這世界，可能她知道生活在這個家，只會成為負累，她的離開可以讓孿生的姐姐生活過得好一點。

杜詩詩很傷心，可是讓她更傷心的是柳義沒有給予她支持和體諒，知道妻子誕下的是女兒，他很失望。

柳義與大多的中國男人一樣，思想都是很封建，他認為兒子才能夠繼後香燈、傳宗接代；女兒嫁給別人，是外姓人、賠本貨。

那個遺下來的孿生兒，杜詩詩給她取了一個豔字——這孩子就是柳豔。

柳豔的誕生，讓柳義有兒子繼後香火的夢想幻滅，他嘗試勸喻把柳豔遺棄，但十月懷胎的杜詩詩，已經失去了一個女兒，怎樣也不會把柳豔拋棄。

由於柳豔不是兒子，柳義對她很冷淡，他向杜詩詩明言就算柳豔長大了，他不會花錢給她上學。

一場浩劫把杜詩詩的幸福奪去，但她好歹亦曾經享受了十多年千金小姐的優渥生活，所以她願意認命，可是懷中這個苦命孩子，難道永遠也得不到讀書寫字的機會？一生也要當一個什麼也不知道的文盲？待長大後嫁作農婦，同樣的命運永遠也要延續下去嗎？

SORRY 各位

今晚出文出得少

唔緊要啦

因為柳豔嘅過去都應該有一個章節咁上下

回憶依家野唔係個個鍾意

但係唔講又交代唔到之後嘅劇情

盡量長話短說,但係都有一定長度

所以我諗緊好唔好一次過寫晒依一章先貼

學姐，佢呀媽同呀妹都好慘

好好睇

你地接受到

咁我放心啲

因為應該依幾日啲文都交代佢成個過去

寫好哂一次過post，故仔就係要有哂詳盡交待先好睇
慢慢

唔通焰兒係嬰靈
由細跟到學姐大

其實間中穿插下回比都幾好都有種新鮮感
但當然太常用又太常見就會令人覺得煩

我都用過lee 招...ops

如果旁人睇 成皇志根本係一個壞人黎

柳豔出生後的三四年，她們母女生活得很悽苦，柳豔攝取的營養不足，個子長得比同村的同齡小孩還要矮小，她只有兩件替換的衣物，而且都破破舊舊，不少地方縫上了補丁。

柳豔快將五歲，村裡有小孩的父母都想辦法籌錢給孩子去接受教育，但柳義就是怎也不願意花錢在柳豔身上，就算是五毛錢，他也覺得是浪費，他覺得自從這個女兒出生後，霉運便跟隨著自己，事事也不順意，逢賭必輸、做點小生意亦全都賠光。

有時柳義在外受了閒氣，回家後會因為柳豔的一點小毛病而找碴，把柳豔痛打一頓。

柳豔被打痛了，便躲在杜詩詩懷裡哭泣，問道：「媽媽，是我做錯了什麼，所以爸爸才打我嗎？」

杜詩詩撫著柳豔的臉，喃喃道：「錯的是妳不是男孩子；錯的是妳生在這個家。」

杜詩詩的話，柳豔不懂，但她瞧見杜詩詩眼眶的淚水，便不敢再問，怕讓母親傷心難過。

知識可以改變命運，柳豔只有接受到教育，她才可以脫離杜詩詩一樣的命運，否則她只能當過農婦，將來結婚生下的是女兒的話，只能重覆著受到咀咒的人生。可是杜詩詩並沒有任何經濟能力，曾經有數次，她萬念俱灰下打算與柳豔喝農藥自殺，但當她看到女兒那張白晢的鵝蛋臉，睫毛長長、眼睛圓圓，一副美人胚子，長大後必然長得很漂亮，她應該有美好的人生才是，她的人生不應就這樣結束的。

杜詩詩打消了自殺的念頭，她當千金小姐的時候，好歹亦唸過幾年書的，於是她拿起樹枝當筆，把門前的沙地當紙，教女兒讀書寫字。

杜詩詩認真地對女兒說：「阿豔，妳記著媽媽的說話，要認真去讀書寫字，只有這樣才不會捱窮。」

杜詩詩心裡明白就算自己把所知的全都教懂女兒，還是遠遠不夠的，她祈求上天希望有奇蹟降臨到女兒身上。

可能上天聽到杜詩詩的禱告，祂真的讓奇蹟出現。

柳豔七歲那年，杜詩詩收到了一封信，是她的表妹宋瑞秋寄來的信。

信中提到宋瑞秋逃難到香港，並在香港結了婚，生了一個女兒。

宋瑞秋與母親早年受到杜詩詩一家的恩惠，當宋瑞秋得知杜詩詩的生活很艱苦，立時匯錢給她們。

兩個月後，宋瑞秋與丈夫、五歲的女兒素盈坐了一天大巴前來探望她們。

勁

溝死女

我毒撚唔夠疆,見到女仔面紅兼口疾疾

無啦啦出文

春巴今晚好早

晚安各位

一見到平胸就走

邊方面先

其實都想寫好先post

但係我個人心急

越來越缺乏耐性

集中力又下降

所以寫咗啲又貼上來

又得少少，好吊癮
你呢次打哂成個回憶先post啦
我諗讀者唔介意等一兩日

係囉，等一兩日其實問題不大

分開打或者一齊打都得，最緊要唔爛尾唔變低質

Lm支持 一直追開

學姐實比人強姦咗

成雞之路

明日返工
早啲休息

今晚無文各位

春巴加油，早啲休息

同意 一次過出晒回憶 遲d唔緊要

收到各位嘅意見

多謝各位支持

我一定會寫好柳豔嘅回憶

其實大家都應該發現個故事發展到咁大

一定會有角色退場

有啲角色可能會再出現。

但有啲就.......

唔緊要，其實照你自己意思寫就得。有內容，故事交待得清楚就得

再一次感覺到學姐會死

車 唔出未唔出囉

但我都會繼續支持

即係學姐…

第二部見

靜宜會唔會go black

bye 高瘦平

布甸係正印

春巴加油，我呢排好忙無咩時間上連登，不過我點都會支持你

好期待黎緊幾期既發展
春巴加油呀

布正麗我愛你

真係有依個user

不過好似係紅巴

比人搶左啦

文呢？

仍在努力

要過多幾日先完成

由於回憶較長

有打算出住一半

可以解開一啲謎團

你話事啦春巴

隨心而行啦春巴你點話點好

慢工出細貨

宋瑞秋長途跋涉帶了很多日用品給杜詩詩一家，杜詩詩很感動，她牽著宋瑞秋的手，哽咽道：「瑞秋，謝謝你。」

杜詩詩拉著宋瑞秋的手訴說舊情，宋瑞秋看到杜詩詩母女的狀況，不禁鼻子一酸，想起從前在上海，杜詩詩錦衣玉食、住洋房、有工人使喚，那個亭亭玉立的一個大家閨秀，居然會嫁給一個滿身髒兮兮的粗鄙鄉農。宋瑞秋握著杜詩詩的手，發現她十隻指頭全都結繭，臉色臘黃、皮膚粗糙、身形亦變得瘦削，杜詩詩的日子一定過得很苦了。而那個被她視為癩蛤蟆的表姐夫，以他那樣的身份背景娶到杜詩詩還毫不知足，居然這樣對待她們兩母女。

杜詩詩把柳豔的情況全都對宋瑞秋說，宋瑞秋詫異道：「什麼？阿豔現在已經七歲了，怎能夠不讓她上學的？」

「沒辦法啦！瑞秋，妳亦看見。」

宋瑞秋拍了拍胸口，道：「詩詩，從前我們一家受了妳們很多恩惠，妳現在過得這樣苦，我一定會幫妳的，孩子不能不上學，只有讀書，這孩子才有希望，我供阿豔讀書。」

杜詩詩看到了希望，女兒終於可以擺脫成為文盲的命運，她心情很激動，緊緊握著宋瑞秋的手，道：「瑞秋，我…不知道要怎樣謝妳了。」

宋瑞秋拍了拍杜詩詩的手背，道：「詩詩，我們是好姊妹，小時候，妳幫我；現在我有能力，就讓我幫回妳啦！」

杜詩詩把柳豔喚來，道：「阿豔，這是瑞秋姨，快喚人啦！」

柳豔瞧著眼前這位衣著光鮮的女人，喚道：「瑞秋姨。」

宋瑞秋摸了摸柳豔的頭，道：「阿豔，乖。」

宋瑞秋以柳豔聽不懂的語言向女兒道：「素盈，叫詩詩姨喔！」

素盈瞧著母親道：「媽咪，我唔係好識妳地啲語言啊！」

宋瑞秋教素盈以普通話唸一片，素盈以不太流利的普通話道：「詩詩阿姨，妳好。」

杜詩詩瞧見宋瑞秋的女兒素盈白白胖胖，想摸她的臉蛋一下，可是看到自己有點髒的手，便放棄這個念頭，讚道：「素盈，真是乖孩子。」

素盈聞言有點害羞，躲在母親身後，對杜詩詩嘻嘻一笑。

柳豔比素盈年長一兩年，可是柳豔的個子還要比素盈小一點，宋瑞秋帶來了素盈的舊衣物給柳豔。儘管那是素盈穿過的舊衣物，可是一向物質匱乏的柳豔收到後，還是非常高興，她從未穿過這麼漂亮的衣服。

初時素盈瞧見柳豔的臉孔髒兮兮的，並不願意和柳豔親近，可是畢竟小孩心性愛玩，柳豔帶她爬樹、捉蟋蟀、到溪澗玩，這些在香港沒有的玩意，讓素盈感到很新鮮，兩人因此混得熟絡。

宋瑞秋在香港的時候叫素盈揀選禮物送給柳豔，素盈不捨得把心愛的芭比公仔割愛，於是把爸爸在聖誕節送給她的一套魔戒中文譯本轉送給柳豔。

柳豔第一次收到禮物，她很高興，但她拿不出什麼東西送給素盈，於是她編織了一頂草帽給素盈。

素盈收到草帽，讚嘆道：「阿豔，妳好…厲害啊！」

雖然素盈的普通話說得不倫不類，但是柳豔還是勉強聽得懂，她道：「素盈，妳才真的厲害呢！妳懂很多東西，我什麼也不懂。」

素盈比柳豔強一點，因為她可以說一些不倫不類的普通話，她向柳豔提到了香港的物事，對於從小眼中全世界只有這村莊的柳豔聽得嘖嘖稱奇。

素盈擴闊了柳豔的眼界，她教素盈普通話，素盈教她廣東話，這對表姊妹便學懂一點雙方的語言。

素盈問道：「阿豔，妳在這裡的朋友呢？」

柳豔在這裡沒有朋友，其他孩子瞧見她的衣服滿是補丁、個子又比較矮小，都不願意和她玩。

柳豔搖頭道：「我沒有朋友的。」

素盈訝異道：「那麼妳平常自己一個人玩嗎？」

柳豔之前聽媽媽說自己有一位孿生妹妹，可惜在出生不久便夭折了，平常沒有人陪伴柳豔玩，柳豔便幻想有一位妹妹和她玩，她經常自說自話。

素盈見柳豔沈默不語，以為她覺得因為沒有朋友而悲傷，於是她牽著對方的手，道：「阿豔，別傷心，我們是朋友嘛！」

有一天，晚飯後，杜思思與宋瑞秋在樹下乘涼、說說往事，宋瑞秋拿出相簿，柳豔看到年青時的母親很漂亮，訝道：「媽媽，這個是妳嗎？」

宋瑞秋笑道：「阿豔，妳媽媽年青時是位美女，妳長大後亦會像媽媽那樣的。」

柳豔從來不覺得自己漂亮，她覺得白白胖胖的素盈比自己漂亮得多。

柳豔看到相簿上，有三位少女的合照，左方的是母親、右方的是瑞秋阿姨、中間的那位女孩長得比年輕時的母親還要漂亮，她指著那位少女問道：「瑞秋阿姨，這人是誰？她很漂亮啊？」

杜思思道：「她是媽媽的堂姊姊，即是妳的姑姑，她叫杜焰兒。」

宋瑞秋瞧了瞧相片，再瞧了瞧柳豔，道：「思思，阿豔的樣子與焰兒小時候真的挺像。」

柳豔聞得宋瑞秋說她很像那位漂亮的姑媽，她立時心花怒放，問道：「媽媽，那麼焰兒姑姑現在在那裡？」

杜思思與宋瑞秋立時神色一黯，宋瑞秋道：「夜了，阿豔，妳和素盈去睡吧！」

柳豔詫異，她很想知道那位漂亮的姑姑在那裡，但她看見杜思思眼圈一紅，便住口了，於是她與素盈回房睡覺。

柳豔躺在床上，輾轉反側，她很想知道那位焰兒姑媽的事情，她喚道：「素盈，不如咱們悄悄溜出去偷聽，好嗎？」

柳豔得不到回應，只聽到素盈熟睡的呼嚕聲。

柳豔在強烈的好奇心作祟下，她偷偷走出屋外，杜思思與宋瑞秋自顧在聊天，沒有察覺到柳豔躲在樹後。

宋瑞秋道：「思思，有十年嗎？」

杜思思嘆道：「十一年了。」

宋瑞秋恍然道：「原來焰兒已經死了十一年了。」

杜思思問道：「如果焰兒沒有死，現在應該和我們一樣生了孩子吧？」

「應該是吧？她長得這麼漂亮，應該會找到好的婆家。」宋瑞秋問道：「妳知道焰兒葬在那裡嗎？」

杜思思搖頭，反問道：「不知道，那些賊子會讓她入土為安嗎？」

宋瑞秋哽咽道：「那…群流氓已經這樣折磨她，怎麼死了還不放過她嗎？」

杜思思與宋瑞秋相擁而泣，杜思思激動地道：「別說了，瑞秋，焰兒的命太苦了，我瞧見她被那群流氓這樣歹毒折磨，就算他們放過她，她還能活嗎？」

宋瑞秋悲憤地道：「焰兒死得這麼冤，那群流氓怎麼不被制裁？」

「沒了，有幾個流氓當官了，焰兒注定是冤死的。」

杜思思與宋瑞秋的對話，讓柳豔小小的心靈做成很大的震撼，雖然她在這小農村生活得很苦，可是沒有想過外面那個繁華的世界會是這麼冷血殘酷的。

這晚柳豔做了一個很可怕的惡夢，那個從未見面的焰兒姑姑血流披面地向她招手，喚道：「阿豔，阿豔，快過來讓姑姑抱妳。」

柳豔轉身向外跑，可是未幾便被焰兒抓住了手腕，焰兒張開了血盆大口要把她吞噬。

柳豔反抗不了，只好閉上眼睛，靜待遭到焰兒的吞噬。

良久，柳豔並沒有感覺什麼不妥，她張開眼睛，發現前方一位小女孩背對著自己哭泣，小女孩的背影是她幻想中的孿生妹妹。

柳豔上前安慰道：「妹妹，不要哭。」

那個她未曾見過一眼的妹妹緩緩轉過身來，那張模糊的臉倏地變得清晰，那是焰兒姑姑的臉。

焰兒道：「阿豔，我死了，妳活著；我吃苦，妳快活。」

柳豔搖頭道：「不，不是的。」

焰兒道：「爸爸忘了我，媽媽亦忘了我，連妳也忘了我。」

「不，不是的，姐姐沒有忘記妳。」

焰兒道：「阿豔，妳欠我的妳要還，我死得很苦，妳亦不要活得快活。」

柳豔從噩夢中驚醒過來，自此那個她幻想出來的妹妹，便有著一張與焰兒姑姑相同的臉和同樣的名字。

下次再續之後嘅回憶

今次解開咗一啲謎先

仲以為佢因為俾人姦所以先有雙重人格

好慘
大鳩志要對人好啲啊

睇黎學姐唔入青山唔得

捉佢入青山啦 遲早又發癲

我估中咗
好恐怖啊 變咗靈異故

因為你都分裂左呂靜宜

1001

1001!

唔係靈異故

狠狠地推到1001

無文，明天繼續

好恐怖
但希望大鳩志對人好點

邊有

之後要交代嘅野都幾多

唔想再斬開

真係要啲時間

尋日都成三千字

哇，成件事好靈異

又唔算靈異
除左回到過去之外，一切始終常理解釋得到